<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Mar 2024 12:34:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]司法部针对苹果的反垄断诉讼包括一项有争议的c [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81512</link>
      <description><![CDATA[司法部将 AAPL 股票回购与研发作为“证据”缺乏竞争
司法部针对苹果公司的反垄断诉讼包括对该公司股票回购支出与研发支出进行有争议的比较。美国司法部认为，与研发相比，苹果在回购方面的大量投资证明了市场缺乏竞争。然而，这种说法被许多人认为是荒谬的，因为股票回购通常被视为对公司未来充满信心的标志。苹果的重点产品开发战略得到了强调，这与谷歌投资众多项目然后关闭那些不成功的项目的做法形成鲜明对比。围绕这种比较的争议为正在进行的反垄断案件增添了一个有趣的角度。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81512</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 12:34:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]根据 p [...] 的一项研究，连续两晚睡眠不足会让人感觉自己老了好几岁。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81511</link>
      <description><![CDATA[研究发现，两晚睡眠不足会让人感觉自己老了几岁
瑞典心理学家的一项研究表明，连续两晚睡眠不足会让人感觉自己老了好几岁。连续两晚只睡四个小时的参与者感觉自己老了四岁多，有些人感觉自己老了几十年。相反，经过九个小时的安宁睡眠后，参与者感觉平均比实际年龄年轻三个月。感觉自己变老的感觉可能会导致不良的饮食习惯和缺乏锻炼等不健康的习惯。研究还发现，持续锻炼有助于改善睡眠质量和持续时间，活跃的人患失眠的可能性较小。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81511</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 12:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥地利正面临着极右翼潜在的胜利，因为该国正在努力保持中立 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81510</link>
      <description><![CDATA[奥地利正在梦游般走向极右翼胜利&lt; br/&gt;
奥地利正面临着极右翼潜在的胜利，因为该国努力在俄罗斯和西方之间保持中立立场。平衡这些利益同时又与西方结盟的想法变得越来越困难。这种政治和道德困境正导致奥地利有可能转向极右议程，引发人们对该国未来方向的担忧。争议在于该国处理这些复杂关系的能力，而令人惊讶的因素是传统中立国家可能转向极右意识形态。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81510</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 12:13:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]年轻一代的大脑更大。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81509</link>
      <description><![CDATA[年轻一代的大脑更大。这样更健康吗？
新的研究表明，年轻一代的大脑更大，这可以降低患痴呆症的风险。 20 世纪 70 年代出生的人的脑容量比 1930 年代出生的人增加了 6.6%，X 一代的增幅更大。对记忆至关重要的海马体在连续几代人中不断扩大。虽然遗传因素发挥着作用，但健康和教育等外部因素也会影响大脑的大小。近几十年来，痴呆症发病率有所下降，这可能是由于更健康的生活方式。尽管一些研究质疑大脑大小与认知功能之间的联系，但较大的大脑体积可能可以缓冲与年龄相关的认知衰退。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81509</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 11:54:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]澳大利亚数字身份证法案将不经辩论而获得通过，旨在建立 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81508</link>
      <description><![CDATA[澳大利亚数字身份证法案将不经辩论而获得通过&lt; br/&gt;
澳大利亚数字身份证法案将不经辩论而获得通过，旨在建立数字身份证服务认证计划并扩大政府的数字身份证系统。其中包括隐私保护和治理安排，澳大利亚竞争和消费者委员会作为数字身份监管机构。信息专员还将在监管数字身份证隐私保护方面发挥更大的作用。此举引起争议，因为它绕过了辩论，但它凸显了政府对增强澳大利亚数字识别系统的承诺。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81508</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 11:51:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] BBC 尝试使用生成式人工智能来宣传《神秘博士》，但遭到了反对 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81507</link>
      <description><![CDATA[BBC 消灭用于宣传《神秘博士》的人工智能实验&lt; br/&gt;
BBC 尝试使用生成式人工智能来宣传《神秘博士》，但遭到了粉丝的强烈反对，导致实验被终止。使用人工智能进行营销的决定引起了争议，Doctor Who Companion 网站对此表示厌恶。尽管 BBC 解释说《神秘博士》因其丰富的内容和适合人工智能的主题而被选中，但粉丝们并没有安息。一些人认为在促销中使用人工智能是不可接受的，Doctor Who Companion 主张反对在任何节目促销中使用人工智能。粉丝压倒人工智能炒作的意外结果展示了热情的 Whovians 的力量。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81507</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 11:44:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟警察机构遭遇严重安全漏洞，多个法国政府部门 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81506</link>
      <description><![CDATA[欧盟警察机构遭遇严重安全漏洞
欧盟警察机构遭遇严重安全漏洞，法国多个政府部门遭受网络攻击。政府已启动危机处理部门来应对这一情况。这次攻击凸显了政府机构面对网络威胁的脆弱性，引发了人们对国家安全潜在影响的担忧。泄露的程度及其背后的动机尚不清楚，但它清楚地提醒我们，在当今数字时代，强有力的网络安全措施的重要性。围绕这一漏洞的争议凸显了打击网络犯罪的持续斗争以及持续保持警惕的必要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81506</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 11:05:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Radicle 的最新一代 Heartwood 为代码建立了主权数据网络 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81505</link>
      <description><![CDATA[Radicle 的幕后工作原理
Radicle 的最新一代 Heartwood 建立了一个用于代码协作和发布的主权数据网络，在点对点网络上运行，而不依赖于 GitHub 等集中式服务。每个用户在他们的个人计算机上运行一个节点，使用一种新颖的八卦协议托管和同步 Git 存储库。 Radicle 的本地优先架构确保对存储库的持续访问，所有操作均经过加密签名以确保真实性。节点可以根据自己的兴趣播种存储库，从而增强网络的容量。 Radicle 的去中心化身份系统和点对点协议可实现自托管代码协作，为代码之外的各种应用程序提供新的主权网络。 （根据故事文本的 30% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81505</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 10:38:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在 MyScale，我们深入研究大型语言模型和高级聊天模型的世界，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81504</link>
      <description><![CDATA[即时工程、微调和 RAG 的全面比较 
在 MyScale，我们深入研究大型语言模型和高级聊天模型的世界，探索提示工程、微调和检索增强生成 (RAG) 等技术。提示就像给模型发出指令，使其变得用户友好且具有成本效益，但在定制方面受到限制。微调涉及向模型教授新的东西，提供广泛的定制和提高的准确性，但成本和复杂性更高。 RAG 将语言模型功能与外部知识库相结合，提供最新信息和上下文相关性。 MyScale 的矢量数据库增强了 RAG 性能，使其成为用户寻求准确结果的强大工具。探索比较并为您的项目选择正确的技术。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81504</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 10:24:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]今天，我们很高兴庆祝 Tuta Mail 成立十周年，标志着 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81503</link>
      <description><![CDATA[与我们一起庆祝：Tuta Mail 今天十岁了&lt; br/&gt;
今天，我们很高兴庆祝 Tuta Mail 成立十周年，标志着在线隐私革命的十年。 Tuta Mail 是第一家完全加密的电子邮件提供商，现在是世界上第一家引入抗量子加密技术的提供商，可保护您的数据免遭窥探。作为一项突破性举措，德国政府将通过一项法律，强制要求电子邮件提供商进行端到端加密，这是在线安全的重大胜利。 Tuta Mail 拥有一支充满热情的隐私倡导者团队，始终致力于构建安全的通信平台，为 AdTech 监控资本主义提供有趣且透明的替代方案。与我们一起庆祝隐私保护十年和在线隐私更光明的未来。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81503</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 10:08:26 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>