<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 21:15:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]最近的一项研究表明，拉帕努伊岛的早期定居者航行到南美洲，其中 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81764</link>
      <description><![CDATA[拉帕努伊岛叶片上的植物材料表明居民访问过南美洲
最近的一项研究表明，拉帕努伊岛的早期定居者航行到南美洲，与当地人互动，并带回了木薯和甘薯等植物材料。这一发现挑战了之前关于这座孤岛起源的看法，并揭示了定居者的航海能力。拉帕努伊岛上出现的南美农作物表明了两个地区之间复杂的交流和移民历史，凸显了古代文明的相互联系。这项开创性的研究为早期拉普努伊人的文化和农业实践提供了新的见解，揭示了他们历史上迷人的篇章。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81764</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:15:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]戴尔宣布，从 5 月份开始，完全远程员工将没有资格 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81763</link>
      <description><![CDATA[戴尔告诉远程工作人员他们没有晋升资格&lt; /a&gt;
戴尔宣布，从 5 月份开始，完全远程办公的员工将没有晋升资格，这与之前支持远程工作的方式发生了重大转变。新政策要求员工是混合型员工，每周至少到办公室三次才能考虑晋升。这一变化引发了工人之间的争议，人们担心这一决定背后的不平等和潜在的节省成本动机。此举是在最近裁员之后做出的，并且与首席执行官迈克尔·戴尔之前倡导的远程工作相矛盾。这项政策对员工士气和公司财务的影响受到质疑，挑战了面对面工作对于创新至关重要的信念。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81763</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:13:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 隆重推出 Seeturn，这是一款利用 GPT-3.5 和 GPT-4 技术的基于人工智能的代码翻译器 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81762</link>
      <description><![CDATA[展示 HN：Seeturn – 基于人工智能的代码翻译器 
隆重推出基于 AI 的代码翻译器 Seeturn，它利用 GPT-3.5 和 GPT-4 技术在各种编程语言之间无缝翻译代码。只需输入您的脚本并单击“翻译”即可在汇编语言、Bash、C、C#、C++ 等之间进行转换。从 HTML 到 Python，Seeturn 都能满足您的需求。对于希望简化工作流程并轻松在语言之间切换的开发人员来说，这一创新工具是一个游戏规则改变者。告别手动翻译，让 Seeturn 为您完成这项工作。查看 seeturn.netlify.app 体验未来代码翻译。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81762</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:06:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作者正在与自己的情商作斗争，感到有自我意识，但无法 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81761</link>
      <description><![CDATA[问 HN：如何提高情商 
作者正在与自己的情商作斗争，感觉有自我意识，但无法在不引起负面情绪的情况下有效沟通。他们正在寻找一本类似于《妈妈测试》的书来发现客户，但重点是情商。他们想要一本能够提供有关如何有效沟通和理解他人观点的具体逐字建议的书。这种对提高情商的实用指导的追求凸显了作者希望以精确且可行的方式提高人际交往能力的愿望。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81761</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]Keeling Labs 成立于 2022 年，其使命是通过应用 Ma [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81760</link>
      <description><![CDATA[Keeling Labs (YC W23) 正在为应用材料公司招聘一名高级数据工程师网格中的机器学习
Keeling Labs 成立于 2022 年，其使命是通过应用机器学习优化电网中的能源存储来应对气候变化。他们已经取得了重大进展，包括通过 Y Combinator、筹集资金以及在加利福尼亚州部署他们的 ML 模型。现在，他们专注于将其技术扩展到更多电网市场，并构建更大的模型来运行巨型电池。他们正在寻找一名高级数据工程师加入他们的团队，负责扩展数据管道、与网格基础设施集成以及优化云资源。该职位提供了对气候变化产生真正影响的机会，并具有全面的健康福利和无限的 PTO。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81760</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:02:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]PyPI 是开源开发人员的重要存储库，最近面临供应链问题 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81759</link>
      <description><![CDATA[PyPI 在抵御供应链攻击的同时停止了新用户和项目
PyPI 是开源开发人员的重要存储库，最近面临供应链攻击，导致新项目创建和用户注册暂时停止。攻击者上传了感染用户设备的恶意软件包，并利用误植来诱骗用户安装它们。这一事件突显了软件开发生态系统中日益增长的威胁，类似的攻击针对的是 GitHub 和 Python 开发人员。恶意代码隐藏在合法包中，使得检测变得困难。开发者必须保持警惕，在安装前彻底检查软件包，以防范此类攻击。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81759</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:59:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]Babylon.js 7.0 现已发布，标志着新功能和优化的一年，推动 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81758</link>
      <description><![CDATA[Babylon 7.0 已推出
Babylon.js 7.0 现已发布，标志着新功能和优化突破 Web 渲染界限的一年。亮点是 Node Geometry 的引入，允许创建者在运行时构建复杂的几何图形，而无需下载大量资源。全局照明增加了逼真的灯光效果，而高斯斑点渲染则提供了无与伦比的视觉保真度。 Ragdoll 物理、WebXR 支持、Apple Vision Pro 兼容性和高级动画更新进一步增强了该平台。这个社区驱动的平台还引入了 Greased Line 系统、高级地面投影、无缝纹理贴花和 MMD 支持。与我们一起庆祝 Babylon.js 7.0 的强大、美丽、简单和开放！]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81758</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:57:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]令人震惊的是，加拿大皇家骑警的一份秘密报告警告说，一旦加拿大人 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81757</link>
      <description><![CDATA[皇家骑警报告警告加拿大人一旦意识到自己有多破产，可能会反抗&lt; /a&gt;
加拿大皇家骑警的一份秘密报告令人震惊，警告称，一旦加拿大人意识到自己的经济形势严峻，他们可能会反抗。该报告预测生活水平将进一步下降，特别是对于可能永远买不起房子的年轻一代来说。它还强调了割让北极领土的压力越来越大，并警告错误信息和阴谋论助长了社会和政治两极分化。由于生产力下降和住房负担能力创历史新高，该报告为加拿大的未来描绘了一幅黯淡的图景。这份有争议的报告揭示了加拿大人在努力应对财务现实时可能发生的内乱。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81757</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:24:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 乙酸盐是一种关键的生物分子，在新陈代谢和表观遗传学中发挥着至关重要的作用。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81756</link>
      <description><![CDATA[重新审视醋酸盐：代谢、表观遗传学关系中的关键生物分子&lt; /a&gt;
乙酸盐是一种关键的生物分子，在新陈代谢和表观遗传学中发挥着至关重要的作用。虽然补充醋酸盐与减肥、心脏保护和抗炎作用等多种健康益处有关，但它也与癌症等疾病有关。醋酸盐的双重声誉凸显了其对人类健康的复杂性。富含微生物可利用碳水化合物 (MAC) 的高纤维饮食可促进肠道健康和醋酸盐的产生，从而有助于整体健康。然而，高脂肪、高热量饮食中的醋酸盐会导致肥胖和代谢综合征。了解乙酸盐的来源和代谢，包括其在肝脏和肠道微生物群中的作用，对于理解其对人类健康的影响至关重要。 （根据故事文本的 6% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81756</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:15:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 想要升级您的收件箱吗？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/81755</link>
      <description><![CDATA[为什么 Gmail 用户改用 Fastmail
想要升级您的收件箱吗？ Fastmail 提供屏蔽电子邮件、标签、文件夹、别名和个人域等生产力功能来简化您的工作流程。数字学习设计师 Barry Sampson 分享了他如何最大化他的 Fastmail 帐户。 Fastmail 的吸引力在于隐私、开放标准和卓越的客户服务。适用于个人和企业帐户的灵活工作流程，结合受 PARA 方法和 Trusted Trio 启发的独特标签技术，可增强组织能力。屏蔽电子邮件以及集成日历和联系人等功能使 Fastmail 成为全面的解决方案。自定义域、别名和颜色编码组织进一步个性化体验。 Fastmail 是提高工作效率和保护隐私的不二之选。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/81755</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 20:02:14 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>