<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2024 03:21:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] Millet 是一款用于标准 ML (SML) 的语言服务器，现已推出，提供以下功能 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/95266</link>
      <description><![CDATA[Millet：标准 ML 的语言服务器 (2022)
Millet 是一款标准 ML (SML) 的语言服务器，现已推出，可在编辑器中直接提供语法突出显示、错误报告和代码完成等功能。Millet 最初是在我担任卡内基梅隆大学助教期间开发的，旨在缓解学生面临的“表面”问题，例如解读错误消息，让他们专注于函数式编程的核心概念。尽管存在一些限制，例如对某些 SML 功能的支持不完整以及处理大型项目的效率低下，但 Millet 已经取得了显着的发展。该项目在获得意外关注后于 2022 年恢复，从而实现了更强大和更高效的实施。特别感谢 CMU、Project Savanna 和我的合作伙伴的支持。 

争议：无。

令人惊讶/聪明：Millet 的复兴是由 CMU 学生在 Discord 上分享的一张截图引发的，该截图展示了人们对这个未完成项目的意外兴趣。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/95266</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 03:21:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 麦当劳决定停止测试用于免下车点餐的人工智能技术 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/95265</link>
      <description><![CDATA[麦当劳将暂时​​停止测试 AI 来接受免下车点餐
麦当劳决定至少暂时停止测试 AI 技术来接受免下车点餐。这家快餐巨头一直在尝试使用 AI 来简化点餐流程并提高效率。然而，该公司选择暂停这些努力，以重新评估和改进该技术。此举是在业界广泛讨论 AI 驱动服务的可靠性和客户满意度之际做出的。尽管 AI 在快餐领域的潜力仍然很大，但麦当劳正采取谨慎的态度，以确保该技术在更广泛实施之前达到他们的高标准。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/95265</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 03:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 大约两百万年前，地球可能经历了剧烈的气候变化，原因是 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/95264</link>
      <description><![CDATA[巨大的星际云可能曾笼罩地球，引发冰河时代
大约两百万年前，地球可能因一次星际事件而经历了剧烈的气候变化。研究人员提出，我们的太阳系穿过了一个巨大的尘埃和气体云，压缩了日光层，使地球暴露在银河辐射下。这种暴露可能导致了冰河时代，其特点是全球气温波动和生态系统变化。包括钚-244 和铁-60 同位素样本在内的地质证据支持这一理论。这项研究发表在《自然天文学》杂志上，表明了解这些过去的事件有助于预测未来与星际介质的相互作用及其对地球的潜在影响。 

争议：星际云导致冰河时代的假设仍然存在争议，尚未得到明确证实。

独特/巧妙：使用盖亚卫星的数据来模拟数百万年前太阳的位置特别具有创新性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/95264</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 03:07:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在《黄貂鱼科学的进步》一文中，美国加州州立大学 L [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/95263</link>
      <description><![CDATA[黄貂鱼科学的进步
在“黄貂鱼科学的进步”中，加州州立大学长滩分校的 Ben Perlman 和他的团队正在研究圆形黄貂鱼的行为和刺痛机制，以帮助减少海滩上黄貂鱼造成的痛苦伤害。Perlman 的实验室（恰如其分地命名为 STABB）使用 3D 打印硅胶脚等创新工具研究黄貂鱼对被踩到的反应。他们的研究结果表明，黄貂鱼主要在中段被踩到时发起攻击，这验证了冲浪者用来避免刺伤的“黄貂鱼拖曳”技术。这项研究旨在开发更好的防护装备，并告知海滩游客如何与黄貂鱼安全共存。值得注意的是，珀尔曼的研究强调了与鲨鱼相比，黄貂鱼所带来的危险常常被忽视，尽管黄貂鱼受伤的情况更为常见。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/95263</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 03:07:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 HN：有人害怕近期的 AI 独裁吗？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/95262</link>
      <description><![CDATA[问 HN：有人害怕近期的人工智能独裁吗？
作者对人工智能近期可能创造技术统治表示担忧，少数精英受益，而大多数人被剥夺权力。他们担心先进的人工智能，如 GPT-5/6 和人形机器人，将使大多数人类劳动力在经济上过时。作者设想了一个未来，人工智能驱动的社会工程、宣传和勒索可能会操纵整个人口，导致极端的社会控制。他们还担心人工智能会说服人们进行大规模自愿安乐死。作者强调了人类社会的脆弱性以及人工智能带来的前所未有的挑战，人工智能可能充当反社会的最大化者。这种观点是有争议的，尤其是人工智能驱动的大规模安乐死和社会操纵的概念。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/95262</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 03:05:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Graphmark 是一项创新的书签服务，可作为 Chrome 扩展程序使用，设计 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/95261</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：Graphmark – 增强型书签服务作为 Chrome 扩展程序
Graphmark 是一种创新的书签服务，可作为 Chrome 扩展程序使用，旨在增强您的网页浏览体验。与传统书签工具不同，Graphmark 提供高级功能，例如视觉预览、标记和组织功能，可让您更轻松地管理和检索已保存的内容。该服务与您的浏览器无缝集成，确保流畅高效的用户体验。Graphmark 的一个独特之处在于它使用基于图形的数据结构来组织书签，从而提供一种更直观、更灵活的方式来导航已保存的链接。这种方法使其有别于市场上的其他书签工具。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/95261</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 03:03:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 日本工业部计划允许公用事业公司建造新的核反应堆[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/95260</link>
      <description><![CDATA[日本允许在拆除其他反应堆的情况下建造新反应堆
日本工业部计划允许公用事业公司建造新的核反应堆，前提是它们在其他工厂拆除相同数量的老化反应堆。尽管当前计划的目标是“减少对核电的依赖”，但这项政策可能会被纳入修订后的战略能源计划中。此举可能会引起公众的强烈反对，尤其是考虑到 2011 年福岛灾难的挥之不去的影响。岸田内阁的 2023 年脱碳社会路线图强调最大限度地利用核能和开发先进的反应堆。值得注意的是，该政策允许在同一家公司运营的不同工厂建造新反应堆，使用“替换”而不是“添加”一词来缓解反核情绪。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/95260</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 02:58:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 该研究通过分析街道网络方向、配置来考察城市空间秩序[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/95259</link>
      <description><![CDATA[城市空间秩序：街道网络方向、配置和熵
该研究通过分析全球 100 个城市的街道网络方向、配置和熵来研究城市空间秩序。研究发现方向熵 (Ηo) 和加权方向熵 (Ηw) 之间存在很强的相关性，这使得它们在统计上是多余的。芝加哥、迈阿密和明尼阿波利斯等美国城市的熵最低，表明街道网络高度有序，而夏洛特、圣保罗和罗马的熵最高，表明网络混乱。令人惊讶的是，夏洛特虽然位于美国，但熵最高。研究还表明，美国/加拿大城市通常具有最多的网格状结构，而欧洲城市则最不具有网格状结构。分析包括极坐标直方图和聚类分析，以可视化和分类城市的街道方向。值得注意的是，拥有更多网格状街道的城市往往拥有更多四向交叉路口和更少的死胡同。研究结果凸显了不同地区的城市规划和街道网络配置的多样性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/95259</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 02:49:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 美国联邦航空管理局（FAA）正在调查西南航空公司的一架航班[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/95258</link>
      <description><![CDATA[美国联邦航空管理局 (FAA) 调查西南航空一架飞机坠落至“距太平洋 400 英尺以内”的情况
美国联邦航空管理局 (FAA) 正在调查西南航空一架飞机坠落至夏威夷海岸附近距太平洋 400 英尺以内的情况。4 月 11 日，在恶劣天气条件下，这架波音 737 Max 8 飞机以每分钟 4,000 英尺的速度快速下降，然后恢复安全。没有人员受伤报告。在另一起事故中，另一架西南航空运营的波音 737 Max 8 飞机在 5 月从凤凰城飞往奥克兰的航班上发生“荷兰滚”时遭受了严重损坏。美国联邦航空管理局和国家运输安全委员会 (NTSB) 正在调查这两起事故。值得注意的是，西南航空去年因假期事故导致数百万乘客滞留而面临 1.4 亿美元的民事罚款。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/95258</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 02:39:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 马可能被驯化过两次。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/95257</link>
      <description><![CDATA[马可能被驯化过两次。只有一次尝试成功
在马驯化的历史中，一个有趣的转折是，最近的研究表明，马可能被驯化过两次，但只有一次尝试成功。这一发现来自基因研究，表明虽然早期的驯化工作发生在欧亚大陆西部草原，但最终成为现代家马祖先的是来自庞蒂克-里海草原的马。这一发现挑战了长期以来认为马驯化是一个单一事件的信念，并为理解古代人与动物的关系开辟了新的途径。双重驯化理论既令人惊讶又充满争议，因为它重塑了我们对早期人类历史的理解。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/95257</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 02:38:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>