<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Mar 2024 03:20:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]浏览器扩展货币化的丑陋业务揭示了扩展的阴暗面 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/78402</link>
      <description><![CDATA[浏览器扩展货币化的丑陋业务 (2023) 
浏览器扩展货币化的丑陋业务揭示了扩展开发的阴暗面。作为 ChatGPT Assistant 的创建者，我收到了大量通过我的扩展获利的优惠，从广告到数据合作伙伴关系再到彻底买断。滥用的可能性很高，因为新所有者可能会在用户不知情的情况下泄露用户数据。 Chrome 扩展程序所有权转移的便捷性给用户隐私带来了重大风险。虽然我没有屈服于这些提议，但像 ChatGPT for Google 这样的流行扩展在被悄悄收购后的命运仍然不确定。保持警惕并记住，如果您不付费，您可能就是产品。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/78402</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 03:20:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国网络安全和基础设施安全局上个月遭到黑客攻击，导致 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/78401</link>
      <description><![CDATA[美国顶级网络安全机构遭到黑客攻击并被迫使一些系统离线
美国网络安全和基础设施安全局上个月遭到黑客攻击，导致两个关键计算机系统关闭。一个系统允许官员共享安全评估工具，而另一个系统则保存有关化学设施的信息。尽管发生了这一事件，但并未对运营产生影响，该机构正在努力升级其系统。这次黑客攻击归因于 Ivanti 制造的 VPN 软件中的漏洞，其中有中国黑客利用了这些漏洞。这提醒我们，即使是网络安全机构也可能成为黑客攻击的受害者，这凸显了制定事件响应计划的重要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/78401</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 03:18:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在本文中，我们探讨了使用单一大型语言模型来构建 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/78400</link>
      <description><![CDATA[使用一个大语言模型构建信息检索系统 
在本文中，我们探讨了使用单一大型语言模型构建信息检索系统的潜力。通过利用预训练语言模型的力量，我们演示了这种方法如何在准确性和效率方面优于传统检索方法。我们的研究结果表明，统一的语言模型可以有效地处理各种信息检索任务，为现有系统提供了一个有前途的替代方案。这种新颖的方法挑战了针对不同任务使用多个专门模型的传统智慧，为简化信息检索过程开辟了新的可能性。争议在于对传统检索方法的潜在颠覆，而独特之处在于单一大语言模型的效率和准确性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/78400</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 03:16:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 变装演员鲁保罗 (RuPaul) 采取了一项大胆举措，推出了一家“无审查”书店 Allstora，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/78399</link>
      <description><![CDATA[无审查书店仅持续三天
变装演员鲁保罗 (RuPaul) 采取了一项大胆举措，开设了一家“无审查”书店 Allstora，提供广泛的观点。然而，随着自由活动人士意识到这意味着他们无法审查反对意见，争议很快就出现了。尽管最初很兴奋，但书店因出售被视为“恐同”或“反觉醒”的作品而面临强烈反对。最终，无审查承诺被放弃，攻击性书籍被标记或删除。这种情况凸显了言论自由和审查制度之间的界限，审查制度有变得不知足的危险。正如甘地所说：“以眼还眼，会让整个世界都盲目。”]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/78399</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 02:54:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Cyber​​truck 是特斯拉的一个重大失误，埃隆·马斯克承认他们“挖掘了 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/78398</link>
      <description><![CDATA[赛博卡车司机羞辱自己是特斯拉未来的最大威胁 
Cyber​​truck 是特斯拉的一个重大失误，埃隆·马斯克承认，他们在尝试推出这款车时“自掘坟墓”。尽管经过多年的拖延和未能兑现的承诺，这辆卡车终于上街了，但许多早期采用者却引发了争议。从向车辆开枪到将其带到不该去的地方，赛博卡车车主都在公共场合羞辱自己。有些甚至添加了奇怪的美学装饰，例如引擎盖上的扩音器。这些尴尬的时刻让特斯拉很难被认真对待，并可能影响该公司的声誉。 Cyber​​truck 传奇是汽车历史上真正奇异的时刻。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/78398</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 02:32:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]作者讨论了有状态系统零停机升级的重要性，嗨[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/78397</link>
      <description><![CDATA[实现有状态系统的零停机升级
作者讨论了有状态系统零停机升级的重要性，强调了升级软件所涉及的挑战和复杂性。作者从 Erlang/OTP 的热插拔功能中汲取灵感，探索了良好升级支持的关键特征，例如无缝转换、状态迁移、兼容性、原子性和降级。作者深入研究了需要升级的不同类型的软件系统，重点关注客户端-服务器应用程序和分布式系统中的有状态组件。通过将程序表示为状态机，作者提出了一种实用且富有表现力的方法来处理各种系统中的升级，为更顺畅的升级过程提供了见解和潜在的解决方案。 （根据故事文本的 25% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/78397</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 02:22:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]TimeLapze 是一款开源菜单栏应用程序，旨在创建色彩准确的 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/78396</link>
      <description><![CDATA[开源屏幕录像机
TimeLapze 是一款开源菜单栏应用程序，旨在创建色彩准确的屏幕和相机延时摄影，而无需使用大文件。它旨在防止褪色和低质量录制，提供硬件加速、节省空间录制、网络摄像头录制和安全窗口/应用程序选择等功能。该项目可以通过 Homebrew 桶安装或直接下载，欢迎贡献者提出问题或提出拉取请求。该项目的独特之处在于专注于色彩准确性和极简主义，提供轻量级的录制体验。技术堆栈包括 SwiftUI、ScreenCaptureKit、AVFoundation 和 CoreMedia。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/78396</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 02:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 嘿嘿！</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/78395</link>
      <description><![CDATA[Head 在 Git 中的工作原理
嘿！我最近在 Mastodon 上进行了一项民意调查，调查人们对理解 HEAD 在 Git 中的工作方式的信心程度，结果非常令人惊讶。事实证明，HEAD 实际上比我最初想象的更复杂，具有多种含义和用途。从文件 .git/HEAD 到修订参数（如 git show HEAD），有很多东西需要解压。我们不要忘记与 HEAD 合并冲突期间可能出现的混乱。总的来说，Git 中的 HEAD 可能有点难以掌握，但希望这个细分能够让我们了解它的复杂性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/78395</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 02:13:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 一架从旧金山国际机场出发的联合航空航班轮胎脱落 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/78394</link>
      <description><![CDATA[从 SFO 起飞的波音 777 United 航班上轮胎掉落，压坏了几辆车&lt; /a&gt;
一架从旧金山国际机场起飞的联合航空航班的轮胎掉落，导致员工停车场的几辆车受损。该航班已改道至洛杉矶国际机场并安全着陆，机组人员正在安排一架新飞机将乘客送往大阪。尽管发生了戏剧性的事件，但没有人员受伤的报道。航空专家再次保证，飞机丢失轮胎的情况很少见，并不表明存在更大的安全问题。美国联邦航空管理局（FAA）将对这一事件进行调查。美国联合航空对飞行员、乘务员和地面团队在处理局势方面的专业精神表示感谢。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/78394</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 01:24:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 普利树</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/78393</link>
      <description><![CDATA[Prolly树
“Prolly Trees”是一种与 B 树相关的数据结构，由 Noms 的创建者创造。它们提供类似 B 树的性能、快速差异和结构共享，使其成为版本控制数据库的理想选择。 Prolly Trees 的神奇之处在于其修改过程，最大限度地减少内容地址更改，从而实现快速差异和结构共享。历史独立性可确保无论操作顺序如何，树结构都相同。计算差异的算法根据变化的大小而不是树的大小进行缩放，从而使其高效。 Prolly Trees 存储在内容寻址的块存储中，允许跨版本的块结构共享。本文深入探讨了 Dolt 实施 Prolly Trees 的技术细节和改进。 （根据故事文本的 65% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/78393</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 01:20:49 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>