<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 10 May 2024 03:19:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]对大学的强烈抵制是否成为现实？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88840</link>
      <description><![CDATA[对大学的强烈抵制是否成为现实？
令人惊讶的是，共和党政客终于采取行动控制大学管理人员并抵制 DEI 意识形态。这种转变在佛罗里达州和德克萨斯州等州很明显，这些州的州长签署了禁止公立大学开展 DEI 项目的法案。对大学的强烈反对也反映在商界，《福布斯》的一项民意调查显示，招聘决策者对常春藤盟校毕业生的偏好有所下降。麻省理工学院和芝加哥大学等精英大学正在反对 DEI 的声明，这表明校园内的左翼单一文化可能会发生转变。大学和民选官员之间的斗争正在加剧，后者通过控制资金占据上风。尽管这场斗争还远未结束，但高等教育已经出现了变化和分裂的迹象。 （根据故事文本的 67% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88840</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 03:19:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嘿 HN，我想分享 Jam，这是我的团队已经研究了 4 年的浏览器调试工具。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88839</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：前 Cloudflare 团队一直在构建的浏览器调试工具4年
嘿 HN，我想分享 Jam，这是我的团队已经研究了 4 年的浏览器调试工具。它旨在通过提供开发工具和视频记录来帮助非工程师为工程师创建更有用的错误单。我们添加了自动重现步骤和解析 GraphQL 响应等功能。 Jam 已经帮助修复了超过 200 万个错误，但我们一直在寻求改进。它可以永久免费使用，并提供高级功能的付费套餐。我们以前是 Cloudflare，并且相信免费套餐模式。我们还正在招聘工程师。让我们一起让调试不再那么令人沮丧！请查看 jam.dev 了解更多信息。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88839</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 03:15:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 乌克兰战争引发了无人机技术的快速创新，乌克兰 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88838</link>
      <description><![CDATA[乌克兰战争正在推动无人机技术的快速创新 
乌克兰战争引发了无人机技术的快速创新，乌克兰工程师和外行在无人机改进、反无人机技术、人工技术、电子战和无人机扫雷等方面开发出新发明。创新的步伐令人眼花缭乱，乌克兰人使用跳频调制解调器来击败俄罗斯干扰机，并开发无需飞行员即可操作的自主无人机。这种对创新的推动引发了关于赋予无人机杀伤能力的法律和道德问题，但一家公司的首席执行官认为，有必要领先于入侵的敌人。乌克兰持续不断的冲突正在推动无人机技术的突破性进步，这可能永远改变战争的性质。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88838</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 02:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]这篇博文深入研究了 Rust 中 ind 的磁盘支持哈希图的实现 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88837</link>
      <description><![CDATA[为不可变日志数据建立节省空间的索引
这篇博文深入研究了 Rust 中磁盘支持的哈希图的实现，用于在 Seq 诊断产品中索引高基数谓词。这种独特的方法可以有效地存储和检索诊断事件记录，重点是在处理大量数据的同时最大限度地减少存储空间。通过使用磁盘支持的哈希图而不是高基数索引的传统位图，系统可以有效地处理跟踪 ID 等动态值。这篇文章详细介绍了磁盘支持的哈希图在磁盘上的布局，并将其性能与其他方法进行了比较，展示了其在减少存储空间和保持查询效率方面的有效性。 （根据 93% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88837</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 02:47:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]“ppstep”项目是一个交互式 C/C++ 预处理器宏调试器，旨在 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88836</link>
      <description><![CDATA[ppstep：交互式 C/C++ 预处理器宏调试器&lt; br/&gt;
“ppstep”项目是一个交互式 C/C++ 预处理器宏调试器，旨在帮助用户导航和理解复杂的宏代码。它旨在通过提供可视化和逐步执行宏扩展和重新扫描过程的工具来解决编写和调试宏的挑战。用户可以在特定宏上设置断点，查看待处理扩展的回溯，以及在预处理期间交互式地定义或取消定义宏。该项目的独特之处在于提供了通过预处理进行单步执行的可视化界面，以及在预处理过程中动态评估和操作宏的能力。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88836</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 02:38:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在《大西洋月刊》一篇发人深省的文章中，作者深入探讨了有争议的[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88835</link>
      <description><![CDATA[没有人知道大学是用来做什么的
在《大西洋月刊》发表的一篇发人深省的文章中，作者深入探讨了一个有争议的问题，即大学行政职位的指数级增长，远远超过了教师职位的增长。这种由帝国建设和任务膨胀驱动的行政臃肿导致高等教育机构的使命缺乏明确性。作者强调了这一趋势对学术自由、教师怨恨和机构关注的影响。这篇文章还谈到了大学在平衡言论自由和校园安全等相互竞争的优先事项时面临的挑战。最后，作者认为，行政角色的激增不仅导致大学成本上升，而且削弱了教学和研究的核心功能。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88835</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 02:37:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在这门自然语言处理课程中，学生将深入研究诸如线性等主题[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88834</link>
      <description><![CDATA[CS388：自然语言处理
在本自然语言处理课程中，学生将深入研究线性分类、情感分析、神经网络、词嵌入、语言建模、变压器以及 BERT 和 seq2seq LM 等预训练模型等主题。有争议的是，该课程还涵盖了词嵌入的偏差和分类的公平性，解决了 NLP 中重要的伦理考虑。令人惊讶的是，该课程包括有关自注意力机制和变压器架构的前沿研究，展示了该领域的最新进展。重点关注结构化预测和句法解析，学生将全面了解 NLP 技术和应用。 （根据 36% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88834</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 02:28:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]来自美国宇航局詹姆斯韦伯太空望远镜的令人兴奋的消息，因为它暗示了[...]的可能性</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88833</link>
      <description><![CDATA[韦伯暗示岩石系外行星周围可能存在大气层
来自美国宇航局詹姆斯·韦伯太空望远镜的激动人心的消息暗示，岩石系外行星 55 Cancri e 周围可能存在大气层。这位艺术家的概念让我们一睹这个神秘星球的面貌。这一发现能否让我们更好地了解系外行星的大气层和太阳系以外的生命潜力？请继续关注科学家们不断揭开宇宙的秘密。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88833</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 02:27:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在一项开创性的研究中，研究人员发现了麻风病传播赌注的证据[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88832</link>
      <description><![CDATA[在中世纪的英格兰，麻风病在红松鼠/人之间传播，基因组证据
在一项开创性的研究中，研究人员发现了麻风病在中世纪英格兰的红松鼠和人类之间传播的证据。通过基因分析，他们确定红松鼠是麻风病的第一个古代动物宿主，揭示了这种疾病的复杂历史。研究结果表明，中世纪时期麻风毒株在人类和红松鼠之间独立循环，挑战了之前关于该疾病传播的假设。这一发现强调了在了解麻风病等人畜共患疾病的持续存在时考虑动物宿主的重要性，这对我们今天对疾病传播的理解具有重要意义。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88832</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 02:24:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在奶酪的世界里，加工奶酪占据着独特的地位，为消费者提供便捷的消费体验 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88831</link>
      <description><![CDATA[加工奶酪的两极分化世界（FDA 定义） 
在奶酪世界中，加工奶酪找到了独特的地位，它提供便利且价格实惠，使其成为厨房主食。虽然它们可能不具有天然奶酪的手工吸引力，但其奶油般的可融化性和一致的质地赢得了许多人的青睐。尽管加工奶酪的成分和制造工艺受到批评，但它在均衡饮食中占有一席之地。了解营养的差异使您能够做出明智的选择。因此，下次您在加工奶酪和天然奶酪之间进行选择时，请考虑您的烹饪需求、预算和饮食偏好。在下面的评论中分享您喜欢如何使用加工奶酪。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88831</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 02:23:20 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>