<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 03:15:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] ZeroMQ，也称为 ØMQ、0MQ 或 zmq，不仅仅是一个可嵌入的网络库；</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99665</link>
      <description><![CDATA[ZeroMQ：高性能并发框架
ZeroMQ，也称为 ØMQ、0MQ 或 zmq，不仅仅是一个可嵌入的网络库；它还可以用作高性能并发框架。它提供通过各种传输方式传输原子消息的套接字，包括进程内、进程间、TCP 和多播。这些套接字可以使用扇出、发布-订阅、任务分配和请求-回复等模式进行 N 对 N 连接，使其适用于不同的用例。ZeroMQ 速度足够快，可以作为集群产品的骨干。其异步 I/O 模型支持作为异步消息处理任务构建的可扩展多核应用程序。此外，它还拥有众多语言 API 并与大多数操作系统兼容。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99665</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 03:15:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 卡罗琳斯卡医学院的研究人员在王阳的带领下开发出了一种纳米机器人 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99664</link>
      <description><![CDATA[配备隐形武器的纳米机器人可杀死癌细胞
卡罗琳斯卡医学院的研究人员在王阳的带领下开发出一种配备隐形武器的纳米机器人，能够杀死癌细胞。这种创新方法涉及一个 DNA 机器人开关，可自主显示细胞毒性配体纳米图案。该团队旨在在更先进的癌症模型中测试纳米机器人，并在人体试验前评估潜在的副作用。未来的计划包括通过添加与某些癌症类型特异性结合的蛋白质或肽来增强纳米机器人的靶向能力。这项研究由几个知名组织资助，将获得专利。该研究发表在《自然纳米技术》杂志上。

争议：在人类身上使用这种先进纳米技术的潜在副作用和伦理影响仍有待充分了解。

独特/巧妙：使用 DNA 机器人开关自主显示细胞毒性配体纳米图案是癌症治疗的突破性方法。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99664</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 03:15:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网站：www.task.kitchen</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99663</link>
      <description><![CDATA[展示 HN：我开发了一款可以自动设置时间限制的应用程序
标题：展示 HN：我开发了一款可以自动设置时间限制的应用程序
网站：www.task.kitchen

我很高兴向大家介绍 Task Kitchen，这是一款旨在自动设置时间限制并简化您的日程安排的应用程序。使用 Task Kitchen，您可以轻松同步整个日历，确保每个任务都分配有特定的时间段。这款应用程序不仅可以帮助您更有效地管理时间，还可以减轻手动安排的压力。它的一个独特功能是其智能算法可以适应您的习惯和偏好，使其成为个性化的时间管理工具。尝试一下，体验更有条理、更高效的一天！]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99663</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 03:14:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网站：apps.apple.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99662</link>
      <description><![CDATA[Show HN：100% 设备上的 AI 图片检测（iOS $）
标题：Show HN：100% 设备上的 AI 图片检测（iOS $）
网站：apps.apple.com

开发者 handsfree.ly 推出了一款 iOS 应用，该应用完全在设备上执行基于 AI 的图片检测，确保用户隐私。值得注意的是，该应用不会收集任何用户数据，这一点已得到开发者隐私政策的确认。但是，隐私保护措施可能会因使用的功能或用户年龄而异。这种方法独特而巧妙，因为它通过消除数据收集的需要来解决人们对数据隐私日益增长的担忧。如需了解更多详细信息，建议用户查看开发者的隐私政策。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99662</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 03:14:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 2016 年，Nextdoor 面临一项重大挑战：处理有关种族歧视的帖子 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99661</link>
      <description><![CDATA[Nextdoor 将种族偏见减少了 75%
2016 年，Nextdoor 面临一项重大挑战：在不审查合法安全问题的情况下处理有关“可疑黑人”的种族偏见帖子。活动团体，尤其是种族正义邻居，强调了这个问题，促使 Nextdoor 重新设计他们的平台。前邻里运营负责人 Gordon Strause 在最近的一次研讨会上详细介绍了他们的历程。他们在发布过程中引入了“深思熟虑的摩擦”，鼓励用户暂停、关注行为并提供结构化的描述。这导致种族定性帖子减少了 75%。关键经验包括倾听受影响社区的意见、寻求专家见解以及优先考虑设计而不是审核。这种方法强调了深思熟虑的技术设计在促进社会凝聚力和包容性方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99661</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 03:11:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《Instagram 上匿名账户的兴起》一文深入探讨了“Fac [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99660</link>
      <description><![CDATA[Instagram 上匿名账户的兴起
文章“Instagram 上匿名账户的兴起”深入探讨了“匿名账户”这一日益增长的趋势，即使用传统上有吸引力的女性的库存视频来销售财务自由的梦想，而无需个人品牌。这一趋势与“主转售权”（MRR）密切相关，允许个人购买和转售数字营销课程而无需创建原创内容。虽然支持者认为这不是多层次营销（MLM）计划，但批评者强调了其相似之处，质疑此类模式的可持续性和真实性。作者对这些账户的真正价值和可信度表示怀疑，并思考谁真正从这种假象中受益。该文章还反思了 Instagram 的审美驱动文化的更广泛影响以及对数字营销信任的潜在侵蚀。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99660</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 03:05:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 玛雅人的“零”或“Nik”是一个深刻的概念，象征着开始和结束，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99659</link>
      <description><![CDATA[“Nik”：中美洲的零表示法
玛雅人的零，或称“Nik”，是一个深刻的概念，它表示开始和结束、数量的缺失以及过去和未来之间的桥梁。这个零以各种形式出现，如花朵、种子、人头或海螺壳，种子通常用于算术，花朵则用于长计数玛雅历法。最古老的表示法可以追溯到公元前 31 年墨西哥的 Tres Zapotes。玛雅人以周期性的方式看待时间，将零视为更新点，类似于月相。有趣的是，玛雅语言中的“今天”也用 Nik 来表示，强调了它在时间中的核心作用。这种对零的独特视角凸显了它在玛雅文化中的深刻哲学和数学意义。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99659</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 03:04:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在这篇文章中，作者反思了人类历史的漫长历程，强调 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99658</link>
      <description><![CDATA[人类历史长河：大部分时间都相当糟糕
在这篇文章中，作者回顾了人类历史的漫长历程，强调大部分时间里，生活相当艰苦。他们强调，虽然我们经常假设进步和生活水平不断提高的趋势是稳定的，但这是一个相对较新的现象。在人类历史的大部分时间里，技术进步都非常缓慢，直到最近几个世纪才取得重大进展。农业革命通常被视为向前迈出的一大步，但实际上由于劳动力增加和精英阶层的剥削，降低了许多人的生活水平。然而，工业革命和随后的全球发展带来了前所未有的生活水平改善。作者建议，鉴于过去长期的停滞和衰退，我们应该谨慎地假设进步是不可避免的和持续的。 （根据 88% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99658</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 03:04:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] GitHub 上的“etime”项目通过整合 e [...] 增强了传统的时间命令。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99657</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：我在命令执行期间测量能耗
GitHub 上的“etime”项目通过在命令执行期间加入能耗测量来增强传统的 time 命令。它利用 Emporia 智能插头收集电力消耗数据，提供焦耳、瓦特和置信度分数等指标。此工具对于需要监控脚本或命令能效的开发人员和系统管理员非常有用。与其他计时工具不同，“etime”提供能源意识，使其独一无二。用户必须设置智能插头、安装二进制文件并使用 Emporia 凭据进行身份验证。该项目是根据 MIT 许可证开源的。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99657</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 03:01:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 该研究调查了智能手机的存在对注意力表现的影响，p [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99656</link>
      <description><![CDATA[智能手机的存在会降低基础注意力表现

这项研究调查了智能手机的存在对注意力表现的影响，尤其是对大学生的影响。研究显示，即使没有主动使用，智能手机的存在也会消耗认知资源，导致工作速度变慢和注意力下降。这种影响在复杂和简单的任务中都有观察到，挑战了之前的研究，这些研究认为这种影响仅限于高级任务。令人惊讶的是，研究发现，即使关机的智能手机也会对注意力产生负面影响，强调需要完全的空间分离来减轻这些影响。虽然智能手机可以在某些情况下培养创造力，但它们的整体认知成本需要平衡和有意识地使用它们，尤其是在学术环境中。这项研究强调了批判性地反思数字设备在日常生活和教育中的整合的重要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99656</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 02:59:17 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>