<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2024 01:40:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]农业常年粮食革命前景如何？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112701</link>
      <description><![CDATA[农业多年生谷物革命的前景如何？
Cambridge.org 的文章探讨了农业多年生谷物革命的潜力，强调了当前一年生谷物系统的不可持续性。新石器革命标志着农业的重大转变，但现代做法现在是不可持续的、易受气候影响的和不公平的。对一年生谷物的依赖导致了环境恶化和社会问题，而杂交种子的专利性加剧了这些问题。本文提出转向多年生混合种植作为可持续的替代方案，灵感来自 Erik Olin Wright 的社会变革框架。这种方法可以解决生态破坏问题，挑战现有的农业权力结构，促进建立更加公正和可持续的体系。多年生农业的理念既具有革命性，又有争议，因为它挑战了根深蒂固的经济利益，需要对当前的农业实践进行重大变革。（基于 23% 的故事文本总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112701</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 01:40:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在一个令人震惊的数字欺骗故事中，Mehmet Aydın 策划了一场虚拟农业 […]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112700</link>
      <description><![CDATA[男子利用手机游戏骗取国家 1.3 亿美元，面临 89,000 年的刑期
在令人震惊的数字欺诈故事中，Mehmet Aydın 策划了一款虚拟农业应用 Farm Bank，从 132,000 人那里骗取了大约 2.5 亿美元。与 Farmville 等无害的游戏不同，Farm Bank 是一个巧妙伪装的金字塔骗局。用户以为自己在投资真正的牲畜和农业用地，结果发现这一切都是幌子。该应用的吸引力在于它承诺真正的现金回报，诱使用户花钱维护虚拟农场。争议在于骗局的规模以及 Aydın 大胆逃往乌拉圭，开着一辆法拉利炫耀财富。他最终在巴西被捕，并被引渡到土耳其，目前他面临前所未有的 89,000 年监禁。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112700</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 01:40:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Headstart 由 Nicole Hedley 于 2022 年 12 月创立，正在改变软件开发 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112699</link>
      <description><![CDATA[Headstart 利用 Claude 将软件开发速度提高 100 倍
Headstart 由 Nicole Hedley 于 2022 年 12 月创立，它利用人工智能工具 Claude 来改变软件开发，将项目时间从数月大幅缩短至数周。借助 Claude，Headstart 实现了 10-100 倍的开发速度，90-97% 的客户端代码由人工智能生成。经验丰富的工程师 Hedley 看到了将人工智能功能与开发需求相结合的潜力，使人工智能驱动的软件变得易于访问。尽管可以访问其他人工智能模型，但 Headstart 仍优先考虑 Claude，因为它具有卓越的性能和用户友好的界面。该工具广泛的上下文窗口和自动化功能可实现快速应用程序开发，从根本上改变了客户的期望和结果。 Headstart 采用固定费用模式运营，将效率提升回馈给客户，并设想未来人工智能将负责编码，让人类专注于创新。Hedley 对 Claude 的潜力充满热情，并对没有更多人使用它感到惊讶。这种方法吸引了寻求竞争优势的前瞻性客户，而 Headstart 的目标是在成长过程中保持“人工智能原生”。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112699</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 01:28:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 几十年来，美国首次……</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112698</link>
      <description><![CDATA[健康：减肥药和肥胖率下降
根据美国疾病控制与预防中心的国家健康和营养检查调查，几十年来，美国的肥胖率首次出现下降，成人肥胖率将从 2020 年的 41.9% 下降到 2023 年的 40% 左右。有趣的是，这一变化与一类新药的出现相吻合，例如 Ozempic 和 Wegovy，这些药物旨在治疗糖尿病和帮助减肥。虽然这项研究并没有将下降归因于这些药物，但它们的崛起值得注意。这一发展是我们健康系列的一部分，探讨这些药物对肥胖趋势的影响。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112698</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 01:26:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 亚马逊凭借其密码功能悄然取得了巨大的成功，目前 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112697</link>
      <description><![CDATA[亚马逊称，目前有 1.75 亿客户使用密钥登录
亚马逊凭借其密钥功能悄然取得了巨大成功，目前拥有超过 1.75 亿用户。这项安全创新使客户登录速度比传统方法快六倍，提高了便利性和安全性。密钥使用与生物特征数据或 PIN 相关联的加密密钥，安全地存储在设备上，使其能够抵御数据泄露、网络钓鱼和恶意软件。虽然密钥目前是设备专用且不可转让的，但 FIDO 联盟的新规范旨在解决这一限制，从而有可能提高其跨平台和密码管理器的可移植性。这一发展标志着安全、无密码身份验证向前迈出了重要一步。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112697</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 01:26:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在《连线》杂志上发表的一篇文章《任何人都可以把你变成人工智能聊天机器人》中，[...] 的复杂性</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112696</link>
      <description><![CDATA[任何人都可以把你变成人工智能聊天机器人
Wired 杂志的一篇文章《任何人都可以把你变成人工智能聊天机器人》探讨了人工智能聊天机器人的复杂性及其法律影响。埃默里大学教授马修·萨格批评了 1996 年《通信规范法》第 230 条，认为该法案过度保护了科技平台免于承担责任，即使机器人造成了情感困扰。他主张建立通知和删除系统来解决侵权问题。 Character.AI 和 Meta 使用免责声明来澄清其机器人的人工性质，但用户产生依恋或误解的可能性仍然存在。当一个模仿 Anita Sarkeesian 的机器人承认在未经同意的情况下使用她的肖像存在道德问题时，引发了一场引人注目的争议，凸显了人工智能道德和隐私的微妙挑战。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112696</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:28:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在ofdollarsanddata.com上的文章“高收入的低稳定性”中，作者探讨了[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112695</link>
      <description><![CDATA[高收入的低稳定性
在ofdollarsanddata.com上的“高收入的低稳定性”中，作者探讨了高收入工作（尤其是科技行业）的不稳定性。该文以 Reddit 帖子为警示，讲述了高收入者因裁员而从财务安全转变为不稳定状态的速度有多快。该帖子强调了生活方式通胀和依赖单一收入来源的风险，强调了保持可持续的烧钱率和多样化收入来源的重要性。作者引用了美国国家经济研究局和皮尤研究中心的研究，指出高收入者面临持续的负面金融冲击和工作流动性下降。令人惊讶的是，如果支出与更保守的收入预期不一致，即使是大量储蓄也可能不够。文章最后提出了关于情景规划和财务审慎的实用建议，以避免类似的陷阱。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112695</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:23:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 加州大学圣地亚哥分校的外科医生 Santiago Horgan 及其团队采取了一项开创性的举措，他们正在研究如何将 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112694</link>
      <description><![CDATA[外科医生为何在手术室佩戴 Apple Vision Pro
外科医生 Santiago Horgan 及其加州大学圣地亚哥分校的团队采取了一项开创性举措，在手术室中使用 Apple Vision Pro，这可能会彻底改变外科手术程序。尽管在商业上失败了，但这款混合现实耳机在提高手术效果和降低受伤风险方面已显示出希望。Horgan 曾率先开展机器人辅助胃绕道手术，他认为这项技术可以使先进手术工具的普及，尤其是对于预算有限的医院。与传统医疗设备相比，这款耳机价格实惠，这是一个显著的优势。然而，正如 Ahmed Ghazi 等专家所强调的那样，人们对患者隐私和数据安全的担忧仍然存在。Apple Vision Pro 的适应性和在医学领域更广泛应用的潜力被视为其影响的开始。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112694</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:12:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在最新的微软数字防御报告中，微软强调了一项重大的增加 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112693</link>
      <description><![CDATA[微软称更多勒索软件在达到加密阶段前被阻止
在最新的微软数字防御报告中，微软强调勒索软件攻击显著增加，比去年增加了 2.75 倍。然而，该公司声称，改进的防御措施有效地阻止了这些攻击达到加密阶段，两年内成功加密的次数减少了三倍。这一积极趋势归因于自动攻击检测和中断。尽管如此，社会工程学仍然是一种普遍的威胁，中间人攻击增加了 146%。值得注意的是，Octo Tempest 团队擅长通过复杂的网络钓鱼策略绕过多因素身份验证。微软提倡无密码身份验证来减轻这些风险。此外，云安全越来越受到攻击，Octo Tempest 等团体利用联合身份提供者。该报告强调了推出 MFA 和管理账户权限以加强防御的重要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112693</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:10:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 过去，遮阳篷是建筑物上常见的景象，是遮挡阳光的有效手段。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112692</link>
      <description><![CDATA[我们为什么不再使用遮阳篷
过去，遮阳篷在建筑物上很常见，通过阻挡夏季阳光并允许冬季阳光进入，是一种有效的被动加热和冷却手段。然而，20 世纪中叶空调的出现导致了它们的衰落，因为机械冷却成为常态，能源成本最初较低。这种转变导致人们集体忘记了遮阳篷的节能效益。如今，它们主要用于标牌或露台遮盖物，但随着能源价格上涨，它们有望复苏。您会考虑使用遮阳篷来降低能源成本吗？在评论中分享您的想法。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112692</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 23:56:28 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>