<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 19 May 2024 00:57:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 在本详细指南中，我们探讨了在 Sop 上运行 Apache NuttX RTOS 的过程 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90348</link>
      <description><![CDATA[Sophgo SG2000 RISC-V SoC (Milk-V) 上的 Apache NuttX RTOS Duo S SBC）
在本详细指南中，我们将探讨在 Sophgo SG2000 RISC-V SoC（特别是使用 Milk-V Duo S SBC）上运行 Apache NuttX RTOS 的过程。该旅程从在 Milk-V Duo S 上启动 Linux 并检查 SG2000 Linux 启动过程开始。然后，我们调整 NuttX 内核以在 SG2000 上启动，解决诸如未记录的中断控制器之类的挑战。令人惊讶的是，移植过程仅用了10天就完成了。 SG2000 SoC 采用 64 位 RISC-V 和 Arm 内核的独特组合，并带有用于选择主 CPU 的物理开关，为设置增添了有趣的变化。该指南还涵盖了在没有 MicroSD 卡的情况下启动开发板、在 MicroSD 上下载和设置 Linux 以及配置 U-Boot 引导加载程序以通过 TFTP 启动 NuttX，为爱好者提供了全面的演练。潜在的争议在于作者披露了有关收到 Milk-V Duo S 进行审查的信息，这可能会引发对审查公正性的质疑。 （根据故事文本的 26% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90348</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:57:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]网站：bulgarianmilitary.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90347</link>
      <description><![CDATA[F-35 的头盔瞄准具：相对于 F-22 的关键优势在视觉战斗中
标题：F-35 的头盔瞄准镜：视觉战斗中相对于 F-22 的关键优势
网站：bulgarianmilitary.com

近日，美国空军四架F-22战斗机被部署到韩国群山空军基地，与韩国F-35A进行近距离空空格斗演习。此次部署旨在测试太平洋地区的敏捷作战运用（ACE）能力，强调对抗其他五代机的实践经验。 F-22 具有出色的速度、高度和机动性，使其在空战中表现得十分强大。然而，F-35 的先进航空电子设备，包括其头盔式显示系统 (HMDS)，提供了显着的优势。 F-35 的传感器融合、雷达和红外跟踪系统可提供卓越的态势感知能力。其 HMDS 允许飞行员使用 AIM-9X 导弹以极端角度锁定目标，使其在近距离战斗中具有优势。尽管 F-22 具有卓越的机动性，但 F-35 的航空电子设备预计将对其有利。韩国 F-35 飞行员是最有能力的美国盟友之一，他们已经做好了在这些演习中取得成功的有利条件。 

争议：文章强调了人们对中国先进歼20战斗机日益增长的担忧，该战斗机已接近美国的生产水平，可能构成重大威胁。

独特/聪明：F-35 的 HMDS 允许飞行员使用分布式孔径系统 (DAS)“透视”飞机，提供 360 度视角并增强态势感知。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90347</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:41:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在《谋杀歌谣的哲学》中，作者深入研究了 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90346</link>
      <description><![CDATA[谋杀歌谣的哲学
在《谋杀歌谣的哲学》中，作者深入探讨了谋杀歌谣的有趣世界——这些歌曲曲调欢快，但歌词却讲述了暴力杀戮的可怕。这些歌曲造成了一种被称为情感和认知失调的心理紧张，欢快的音乐与令人不安的内容发生冲突。哲学家劳拉·西泽（Laura Sizer）和伊娃·达德尔兹（Eva Dadlez）建议，听众通常通过更多地关注音乐而不是歌词来解决这种紧张关系。作者承认尽管主题黑暗，但很喜欢谋杀歌谣，并认为富有想象力地参与此类内容不一定有害。然而，他们对描绘真实历史谋杀案的歌曲表示道德担忧，因为这些歌曲可能会不公平地损害受害者死后的声誉。这件作品既是个人的忏悔，也是哲学的探索，质疑享受这种矛盾的艺术形式的道德含义。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90346</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:32:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]Windows 11 在其 la [...] 中引入了对创建 7-Zip 和 TAR 存档的本机支持</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90345</link>
      <description><![CDATA[Windows 11 现在终于支持 7-zip 和 TAR 文件
Windows 11 在其最新的测试版更新中引入了对创建 7-Zip 和 TAR 存档的本机支持，从而无需第三方应用程序。此更新是 KB5037867 Beta 版本的一部分，还包括对 gzip 和 bzip2 等其他压缩方法的支持。用户现在可以直接从文件资源管理器上下文菜单压缩文件，并利用新的压缩向导获得更详细的选项。此外，更新还带来了表情符号 15.1，其中包含新的表情符号，例如点头人、凤凰和断链。虽然目前处于 Beta 分支，但这些功能预计很快就会在常规版本中提供。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90345</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:24:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]最近网上出现的一张照片揭示了美国阿利·伯克级的中国模型[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90344</link>
      <description><![CDATA[中国美国阿利·伯克号驱逐舰模型出海&lt; /a&gt;
最近网上出现的一张照片显示，解放军海军正在使用美国阿利·伯克级驱逐舰的中国模型进行反舰瞄准模拟。这种训练方法效仿了日本朝日级驱逐舰的训练方法，并强调了北京将美国视为主要对手的观点。中国有着使用逼真模型进行训练的历史，包括美国航空母舰和沙漠中的阿利·伯克级驱逐舰的真人大小复制品。这些模型既可以用于训练目的，也可以用于欺骗目的。最近，在中国发现了美国爱国者防空导弹系统的模型，最初引发了猜测，但后来被确定为训练工具。自赖清德当选以来，中国与台湾之间的紧张局势升级，中国在台湾附近的军事活动有所增加。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90344</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:05:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] FDA 已授予 petosemtamab (MCLA-158) 突破性疗法认定，用于治疗 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90343</link>
      <description><![CDATA[Petosemtamab 获得 FDA 突破性疗法认定：头/颈癌
FDA 已授予 petosemtamab (MCLA-158) 突破性疗法认定，用于治疗铂类化疗和 PD-L1/PD-1 抑制剂后病情进展的复发性或转移性头颈鳞状细胞癌 (HNSCC) 患者。此前，FDA 于 2023 年 8 月授予了快速通道资格。1/2 期 MCLA-158-CL01 试验的数据显示，可评估疗效的患者的总体缓解率为 37.2%，疾病控制率为 72.1%。尽管所有患者都经历了至少一种不良反应，但 Petosemtamab 表现出可控的安全性。更新数据将于 2024 年公布。Merus 计划于 2024 年中期启动 3 期试验，探索与 pembrolizumab 的联合治疗。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90343</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:57:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 有没有正则表达式可以检测有效的正则表达式？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90342</link>
      <description><![CDATA[是否有正则表达式来检测有效的正则表达式？
Stack Overflow 帖子讨论了是否可以使用正则表达式 (regex) 来验证另一个正则表达式。它提供了一种可以验证正则表达式语法的递归正则表达式模式，但注意到许多正则表达式引擎不支持这种递归，除了基于 PCRE 的引擎之外。对于不支持直接递归的.NET，提供了一种使用平衡组计数的替代方法。这篇文章强调，虽然理论上可以使用递归正则表达式，但这种方法超出了传统正则表达式的功能，使其成为一种上下文无关的语言。 POSIX 正则表达式不支持此扩展，从而导致 grep 等工具出现问题。讨论强调了使用正则表达式验证正则表达式的复杂性和局限性，并指出现代实现通常超越了基本的正则表达式功能。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90342</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:51:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我创建了一个机器人来帮助管理我的拒绝敏感性烦躁症 (RSD)，这种情况 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90341</link>
      <description><![CDATA[向 HN 展示：我创建了一个机器人来处理我的拒绝敏感性焦虑症 (RSD)
我创建了一个机器人来帮助管理我的拒绝敏感性焦虑症 (RSD)，这是一种感知到的拒绝或批评会导致强烈情感痛苦的疾病。该机器人可在 www.rsdgpt.com 上找到，当用户因拒绝而感到不知所措时，它会使用人工智能提供支持性反应和应对策略。该工具旨在提供即时的情感缓解和实用建议，使用户更容易应对具有挑战性的社交互动。虽然该机器人不能替代专业护理，但它是那些与 RSD 作斗争的人的有用资源。如果您需要紧急援助，请立即联系911或当地政府。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90341</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:44:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在《论英国忧郁》中，艾里斯·穆恩 (Iris Moon) 深入探讨了历史和文化维度 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90340</link>
      <description><![CDATA[论英国忧郁
在《论英国忧郁》中，艾里斯·穆恩（Iris Moon）深入探讨了忧郁的历史和文化维度，特别是通过乔赛亚·韦奇伍德（Josiah Wedgwood）的陶瓷镜头。这篇文章追溯了忧郁的古代根源，强调了它与创造性思维的联系以及它在艺术中的描绘，例如丢勒 1514 年的木刻。穆恩探讨了罗伯特·伯顿的开创性著作《忧郁的解剖》，该书已扩展了五个版本，反映了忧郁与孤独、闲散和资本主义兴起的联系。伯顿对英国人的懒惰的幽默而批判性的观点与以乌龟比喻为代表的荷兰人的勤奋形成鲜明对比。这篇文章还将忧郁与 18 世纪的情感理论和现代关于种族资本主义的讨论联系起来，暗示对韦奇伍德的作品有更深入、充满政治色彩的理解。穆恩的叙述充满了历史轶事和哲学见解，为忧郁的持久相关性提供了令人信服的案例。 

争议点：这篇文章巧妙地批评了英国殖民主义和资本主义，特别是通过托马斯·布莱克画中乌龟的寓言，暗示了剥削而不是对自然奇观的迷恋。

独特见解：伊恩·鲍康 (Ian Baucom) 和安妮·程 (Anne Cheng) 探讨的忧郁与种族资本主义之间的联系，为忧郁的历史话语增添了当代政治维度。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90340</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:31:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]我开发了 Go 浏览器包来解决识别浏览器的需求，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90339</link>
      <description><![CDATA[Go浏览器包
我开发了 Go 浏览器包来满足识别向我的应用程序发出请求的浏览器、设备、平台或机器人的需求。该软件包对于生成分析报告和渲染优化的开放图谱 (OG) 标签至关重要。 Browser 包以其速度和效率而内置于 Go，是独立的，易于集成，并且不需要外部依赖项。它使用基于正则表达式的匹配器，并针对 2.5 亿个用户代理数据库进行了测试，确保了高精度和可靠性。该软件包支持多种浏览器、平台、设备和机器人，并且可以使用自定义匹配器进行扩展。这使得它在分析、内容交付、SEO 和安全等用例中具有多种用途。

令人惊讶/聪明的方面：该软件包的正则表达式匹配器经过了针对 2.5 亿庞大的用户代理数据库的测试，确保了卓越的准确性和可靠性。

有争议的方面：尚未确定。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90339</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>