<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Oct 2024 21:05:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 台湾半导体制造股份有限公司</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113913</link>
      <description><![CDATA[台积电亚利桑那州芯片产量超过台湾
台积电报告称，其亚利桑那州工厂的产量已超过其台湾工厂，标志着其美国扩张的重要里程碑。尽管最初遇到了包括延误和工人问题在内的挫折，但凤凰城工厂现在生产的芯片成功率比台湾工厂高出约 4 个百分点。这一成就至关重要，因为良品率对于覆盖与芯片制造相关的大量成本至关重要。台积电美国分部总裁 Rick Cassidy 在最近的一次网络研讨会上分享了这一最新消息。亚利桑那州工厂的意外成功凸显了台积电的适应性和进一步国际增长的潜力。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113913</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 21:05:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在我最近的 TEDx 演讲“退出社交媒体”中，我大胆地设想了这样一个未来 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113912</link>
      <description><![CDATA[退出社交媒体
在我最近的 TEDx 演讲“退出社交媒体”中，我大胆地设想了一个社交媒体使用量大幅减少的未来。这与安德鲁·沙利文在《纽约杂志》上发表的引人注目的文章相一致，他在文章中回顾了他紧张的博客生涯及其对他健康的不利影响。沙利文的经历凸显了一个更广泛的社会问题：社交媒体的无情需求已成为主流，反映了曾经难以想象的专业博主的步伐。与社交媒体无害的观点相反，沙利文认为社交媒体会让生活变得几乎无法忍受。虽然人们乐观地认识到这些代价，但人们接受它仍不确定。沙利文的参与为改变带来了一线希望。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113912</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 21:02:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在俄罗斯喀山举行的第十六届金砖国家峰会强调“加强多边合作”的主题[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113911</link>
      <description><![CDATA[《喀山宣言》[pdf](https://news.ycombinator.com/item?id=41939138)
在俄罗斯喀山举行的第十六届金砖国家峰会强调了“加强多边主义，促进全球公正发展和安全”的主题。金砖国家领导人重申了加强团结、合作和战略伙伴关系以促进和平、公平的国际秩序和可持续发展的承诺。峰会强调了改革包括联合国和世界贸易组织在内的全球治理结构以更好地代表新兴国家和发展中国家的重要性。一个值得注意的方面是呼吁将全球南方更多地纳入决策过程。该宣言还批评了单方面制裁，并强调了公平的气候行动的必要性。与新兴市场发展中国家的接触以及对多极世界秩序的关注是此次峰会的独特之处。有争议的是，宣言谴责了单方面胁迫措施，这可以看作是对西方制裁的批评。（基于 14% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113911</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 20:58:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113910</link>
      <description><![CDATA[美国批准锂矿项目，力争打破中国对电动汽车矿产的控制
美国政府批准了一项重要的锂矿开采项目，这是其减少对中国电动汽车矿产依赖战略的一部分。此举对于加强国内供应链和支持蓬勃发展的电动汽车市场至关重要。该项目预计将提升美国在全球电动汽车行业中的地位，目前该行业由中国主导。然而，人们对采矿作业可能对生态造成的影响提出了环境方面的担忧。平衡经济利益与环境保护仍然是一个有争议的问题。这一发展凸显了确保关键矿产对未来技术进步的战略重要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113910</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 20:40:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一份泄露的报告透露，以色列对 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113909</link>
      <description><![CDATA[泄露报告称，以色列对驻黎巴嫩联合国部队发动了十几次袭击
一份泄露的报告披露，以色列对驻黎巴嫩联合国部队发动了十几次袭击。这一披露引发了人们对该地区维和部队安全的重大担忧。该报告强调了中东地区持续的紧张局势和复杂性，特别是以色列和黎巴嫩之间的紧张局势。这一披露引起了争议，因为它可能会使外交关系紧张，并影响国际社会对以色列军事行动的看法。这种情况凸显了动荡地区维和努力的脆弱性以及联合国部队在维持稳定方面面临的挑战。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113909</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 20:37:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 令人惊讶的是，价值 90 亿美元的奇迹——詹姆斯韦伯太空望远镜 (JWST) [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113908</link>
      <description><![CDATA[价值 90 亿美元的詹姆斯·韦伯太空望远镜运行 JavaScript
令人惊讶的是，价值 90 亿美元的现代科学奇迹詹姆斯·韦伯太空望远镜 (JWST) 依靠 JavaScript 进行操作。与人们普遍认为 JavaScript 是一种仅适用于网络的语言相反，它在控制望远镜的综合科学仪器模块 (ISIM) 方面发挥着至关重要的作用。这些脚本是用 2002 年过时的 JavaScript 版本编写的，由脚本处理器管理，该处理器根据这些脚本执行任务。考虑到该技术的年代和声誉，这一选择似乎有些奇怪，但它为 NASA 提供了灵活性和更新的便利性。这一决定反映了 JWST 的长期发展历程，其中久经考验的技术往往胜过最新的创新。尽管软件年代久远，但望远镜在提供令人惊叹的图像方面的表现是不可否认的，展示了系统的稳健性。这种有趣的 JavaScript 用法凸显了 NASA 务实的软件开发方法，优先考虑可靠性和适应性，而不是尖端技术。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113908</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 20:35:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在这篇讽刺作品中，作者幽默地批评了人们经常发现的过度精确[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113907</link>
      <description><![CDATA[请给我显示很多数字
在这篇讽刺文章中，作者幽默地批评了学术论文中经常出现的过度精确，并使用了一个假设的例子，即左撇子学生的成绩据称比右撇子学生高出 5.67664%。作者嘲笑在小样本量的情况下报告如此精确的数字的荒谬性，强调这些数字不仅不必要而且具有误导性。尽管承认为了清晰起见四舍五入的有效性，但作者认为保留额外的数字对于逆向工程数据至关重要，尤其是在原始数据无法访问或记录不全的情况下。这种逆向工程被描绘为发现科学研究中的错误或欺诈行为的必要条件。这篇文章巧妙地强调了科学中可重复性的挑战，强调重点应放在透明度和数据可用性上，而不是文体上的精确性。争议在于作者强烈反对四舍五入的传统观念，而是主张保留精确性作为问责制的工具。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113907</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 20:29:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在本指南中，我演示了如何使用 Zed 和 De [...] 设置开发容器。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113906</link>
      <description><![CDATA[使用 Zed 和 Dev Containers 快速开发
在本指南中，我将演示如何使用 Zed 和 Dev Container CLI 设置开发容器，为 VS Code 中的内置支持提供替代方案。该过程从通过 npm 安装 Dev Container CLI 开始。接下来，创建一个 .devcontainer/devcontainer.json 文件来定义容器设置，以 Node.js 项目为例。然后，在 .zed/tasks.json 文件中配置 Zed 任务来管理容器操作，例如构建、启动和执行命令。此设置允许使用 postCreateCommand 和 postStartCommand 等命令进行自动化生命周期管理，从而简化开发工作流程。这里的独特之处在于利用 Zed 的任务系统来复制 VS Code 的开发容器功能，为喜欢 Zed 的开发人员提供灵活性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113906</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 20:25:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今天，我很高兴地宣布 Tone 0.1.8 正式发布，这是一款多功能、可破解的跨平台 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113905</link>
      <description><![CDATA[Show HN：Tone 0.1.8 – 可破解的跨平台音频标记器
今天，我很高兴地宣布 Tone 0.1.8 的发布，这是一款多功能且可破解的跨平台命令行音频标记器。此工具允许用户转储和修改各种音频格式（如 mp3、m4a、flac 等）的元数据。值得注意的是，它支持特定元数据字段的 JSONPath 查询，并提供通用和自定义元数据选项，包括对 mp3 和 m4a 文件的章节支持。用户还可以嵌入图片并使用自定义 tone.json 格式进行全面的元数据导出/导入。一个独特的功能是能够创建自定义 JavaScript 函数进行个性化标记，包括 URL 获取。虽然音频标记今天可能并不普及，但我欢迎对这个宠物项目的反馈。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113905</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 20:24:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 美国联邦航空管理局已要求波音 787 运营商必须为 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113904</link>
      <description><![CDATA[波音 787 必须每 51 天重置一次，否则将向飞行员显示“误导性数据”
美国联邦航空管理局要求波音 787 运营商必须每 51 天对飞机进行一次电源循环，以防止潜在的灾难性故障，例如网络交换机崩溃和向飞行员显示误导性数据。该指令旨在解决飞机系统中陈旧数据的问题，这可能会影响空速和高度等关键飞行信息。虽然飞行员表达了一些担忧，但他们指出备用系统已经到位。这不是波音第一次遇到这样的问题；之前的一个错误要求每 248 天断电一次。空客也遇到过类似的问题。值得注意的是，波音公司澄清说，该问题与 787 通用核心系统中使用的 VxWorks 操作系统无关。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113904</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 20:24:44 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>