<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 05:52:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 在《数字游民正在剥削世界》一文中，马纳利·多西 (Manali Doshi) 批评了日益兴起的邪教[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/114308</link>
      <description><![CDATA[数字游民正在剥削世界
在《数字游民正在剥削世界》一文中，马纳利·多西批评了数字游民文化的演变，这种文化已经从富有创意的波西米亚风格转变为更加自由主义和剥削性的精神。这种生活方式曾经被视为自由和创造力的象征，但现在却经常涉及逃税、房地产剥削和对当地社区的漠视。多西强调了数字游民导致住房危机和中产阶级化的争议，同时却与进步事业背道而驰。这篇文章还探讨了“游牧资本家”的崛起，他们优先考虑经济利益而不是社会责任，并质疑地理套利的道德影响。多西的巧妙批评强调了个人自由与社会影响之间的紧张关系，敦促数字游民重新考虑他们在全球不平等中的角色。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/114308</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 05:52:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] DORA 的最新更新是否产生了加密漏洞？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/114307</link>
      <description><![CDATA[DORA 的最新更新是否造成了加密漏洞？
欧盟的《数字运营弹性法案》（DORA）旨在通过全面的法规加强金融机构对网络威胁的防御。DORA 将于 2022 年至 2024 年分阶段实施，涵盖测试、信息共享、第三方风险管理和事件响应。值得注意的是，它要求对静态和传输中的数据进行加密，同时建议对使用中的数据进行加密，并承认同态加密的复杂性。一些人认为 DORA 对使用中的加密含糊不清造成了漏洞，但这更多的是为了适应不断发展的安全实践。 DORA 的灵活性使机构能够采用尖端的安全措施，例如可信执行环境，确保到 2025 年 1 月实现合规。批评者强调 DORA 最初缺乏针对性，但最近的补充解决了这些问题，平衡了当前和未来的安全需求。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/114307</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 05:40:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“finstruments”项目是一个Python库，旨在对金融工具进行建模，例如[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/114306</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：使用 Python 和 Pydantic 构建金融工具库
“finstruments”项目是一个 Python 库，旨在对远期和期权等金融工具进行建模，并包括头寸、交易和投资组合的模型。它提供基本的构建块，允许用户扩展和创建任何资产类别的新工具。主要功能包括支持各种金融工具、日期处理、序列化/反序列化为 JSON 以及自动处理期权收益等复杂计算。该库轻量级且依赖性极小，是量化研究人员、交易员和开发人员的理想选择。它通过提供简单的数据存储和集成序列化而脱颖而出。该项目鼓励贡献并使用 pdoc3 提供全面的文档生成。它已获得 MIT 许可。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/114306</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 05:23:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 题为“室温下螺旋磁性 MnAu 手性转换和检测”的文章 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/114305</link>
      <description><![CDATA[室温下在螺旋磁性 MnAu2 薄膜中切换和检测手性

题为“室温下在螺旋磁性 MnAu2 薄膜中切换和检测手性”的文章探讨了在室温下在螺旋磁性 MnAu2 薄膜中切换和检测手性的突破性能力。这一进步对于自旋电子学领域意义重大，因为在室温下控制磁性对于实际应用至关重要。该研究利用 MnAu2（一种以其复杂磁性行为而闻名的材料）的独特性质来实现这种控制。该研究的一个令人惊讶的方面是使用电流成功操纵手性，这为开发节能磁存储设备开辟了新途径。这项工作建立在反铁磁和自旋电子系统领域的前期研究的丰富基础之上，凸显了该研究的跨学科性质。（摘要基于 56% 的故事文本。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/114305</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:40:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 为了应对不断升级的气候灾害和日益严重的电网问题 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/114304</link>
      <description><![CDATA[美国电网在过去四年中增加了相当于 20 座核反应堆的电池容量
为了应对不断升级的气候灾害和越来越依赖间歇性可再生能源的电网，美国迅速扩大了其公用事业规模的电池安装，在短短四年内增加了超过 20 千兆瓦的容量，相当于 20 座核反应堆。这种激增由加利福尼亚州和德克萨斯州等州带动，通过在高峰需求和可再生能源低谷（例如德国的“Dunkelflaute”）期间存储和调度能源来帮助稳定电网。虽然这种增长前景光明，但挑战仍然存在，包括需要更长时间的存储和对传输基础设施进行重大升级。有争议的是，允许对这些升级进行改革面临环保组织的反对，他们担心潜在的化石燃料赋权。尽管存在这些障碍，电池仍将在全球能源转型中发挥关键作用，国际能源署强调了电池在满足未来电力灵活性需求方面的重要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/114304</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 03:45:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在本文中，我们介绍了一种构建振荡器的直接方法-b [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/114303</link>
      <description><![CDATA[为研究和教育构建基于振荡器的简单伊辛机
在本文中，我们介绍了一种构建基于振荡器的伊辛机的直接方法，旨在促进计算物理和优化问题的研究和教育。我们的设计利用简单的电子元件来模拟伊辛模型的行为，为实验和学习提供了一个可访问的平台。这种方法的独特之处在于其简单性和成本效益，使学生和研究人员都更容易接受先进的计算概念。虽然这个概念本身并不存在争议，但通过开放获取和负担得起的方法实现复杂科学工具的民主化是教育资源方面一项重大且值得称赞的进步。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/114303</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 03:40:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 达美航空已在佐治亚州向网络安全公司 CrowdStrike 提起诉讼 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/114302</link>
      <description><![CDATA[达美航空起诉 CrowdStrike 软件更新导致大规模航班中断
达美航空已在佐治亚州法院对网络安全公司 CrowdStrike 提起诉讼，原因是 7 月份的全球停电导致大规模航班取消，影响了 130 万名客户，给达美航空造成了超过 5 亿美元的损失。诉讼称，CrowdStrike 的一次错误软件更新导致全球 850 万台基于 Microsoft Windows 的计算机崩溃，影响了各个行业。达美航空指责 CrowdStrike 部署了未经测试的更新，并要求赔偿损失和声誉损害。然而，CrowdStrike 辩称，达美航空的说法是基于错误信息，并强调达美航空过时的 IT 基础设施是造成这一事件的一个因素。美国运输部已对该事件展开调查。 CrowdStrike 高级副总裁亚当·迈耶斯 (Adam Meyers) 向国会道歉，承认更新在系统崩溃中扮演了一定角色，并表示将致力于防止未来再发生此类事件。争议的焦点在于事件的责任归属，达美航空拒绝接受 CrowdStrike 的最低责任立场，并质疑达美航空为何受到比其他航空公司更严重的影响。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/114302</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 03:31:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 祝所有参与这一令人愉快的日本传统的人吉米万圣节快乐！</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/114301</link>
      <description><![CDATA[2024 年日本吉米“平凡”万圣节服装
祝所有参与这一令人愉快的日本传统的人吉米万圣节快乐！吉米万圣节，或平凡万圣节，是一个独特的庆祝活动，参与者穿着非常普通的服装，需要解释。这个节日起源于 2014 年，由 Daily Portal Z 的成年人发起，为日本流行的奢华万圣节服装提供了另一种选择。相反，人们打扮成日常角色，比如听卡拉 OK 歌曲的人或在化妆品柜台的人。甚至宠物也加入进来，穿着像面包一样的服装。使用 #地味ハロウィン 探索今年的亮点和过去的最爱。这个古怪的庆祝活动继续以其巧妙的简单性而迷人。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/114301</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 03:19:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 你能通过1912年的这项八年级考试吗？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/114300</link>
      <description><![CDATA[你能通过 1912 年的八年级考试吗？
在本文中，我探讨了肯塔基州布利特县学校 1912 年的一场引人入胜的八年级考试，这场考试在社交媒体上引发了一场争论，即它是否比今天的考试更能让学生为生活做好准备。考试侧重于死记硬背和农业算术等实用技能，与强调批判性思维、解决问题和技术使用的 2024 年课程形成鲜明对比。虽然 1912 年的考试反映了农业社会的需求，但今天的教育旨在让学生为全球化、技术驱动的世界做好准备。尽管发生了变化，但我相信现代八年级学生仍然可以通过 1912 年的考试，因为它的问题并不太复杂。这种比较引发了我们今天是否在教授正确技能的疑问。保持好奇心，Colin W.P. Lewis 博士。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/114300</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 03:12:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在逆向工程领域，处理 TLS（线程本地存储）回调可能[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/114299</link>
      <description><![CDATA[TLS 回调 (2012)
在逆向工程领域，处理 TLS（线程本地存储）回调可能是一项复杂的挑战。本教程深入探讨了 TLS 回调的复杂性，它可以在二进制文件的主入口点之前执行代码，从而可能导致反调试技术或恶意活动。作者指导读者使用 CFF Explorer 和 OllyDbg 等工具识别和分析 TLS 回调的过程。一个关键的收获是，当二进制文件出现意外行为（例如在调试器中加载后立即终止）时，检查 TLS 部分非常重要。本教程重点介绍了巧妙使用 TLS 回调进行反调试，强调逆向工程师需要了解这些机制以避免系统感染或其他问题。 （根据 62% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/114299</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 02:52:36 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>