<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Apr 2024 22:10:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 我的屏幕确实破裂过一次，但那是故意的。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/84538</link>
      <description><![CDATA[我的屏幕确实破裂过一次，但那是故意的
我确实有一次把屏幕弄碎了，但那是故意的。有时您只是需要一个借口来升级到最新型号，对吗？ #oops #newphone #upgrade #crackedscreen #noregrets]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/84538</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 22:10:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]大型语言模型 (LLM) 呈指数级发展的信念可能不成立 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/84537</link>
      <description><![CDATA[有证据表明法学硕士正在达到收益递减点 
大型语言模型 (LLM) 呈指数级发展的信念可能不再成立。最近的数据表明，法学硕士的进步速度正在放缓，表明已经达到了回报递减点。尽管声称每 5 到 14 个月功能就会翻一番，但证据表明，与前代产品相比，最新型号的改进程度不大。幻觉和错误等问题仍然存在，引发人们对法学硕士是否准备好迎接黄金时段的怀疑。这种进展的转变可能会导致人工智能行业的调整，市场估值可能会暴跌。法学硕士的未来可能达不到过去的期望，需要重新评估他们在人工智能开发中的作用。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/84537</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 21:53:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>犹太人为何受到迫害？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/84536</link>
      <description><![CDATA[犹太人为何受到迫害？
犹太人受迫害的历史可以追溯到几千年前，其中宗教和种族因素发挥了重要作用。犹太人独特的信仰和身份，以及他们的专业技能和知识，往往使他们对他们所生活的社会既重要又构成威胁。社会达尔文主义、高涨的民族主义以及对犹太人与共产主义有联系的恐惧等因素共同推动了希特勒在 20 世纪欧洲操纵反犹太情绪。大屠杀清楚地提醒我们社会寻找替罪羊的危险和偏见的复杂性。反犹太主义在欧洲历史上根深蒂固，反映了在危机时期指责和针对少数群体的更广泛倾向。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/84536</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 21:25:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]苹果公司的神秘鱼眼投影深入探讨了苹果公司 undoc 的神秘世界 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/84535</link>
      <description><![CDATA[苹果神秘的鱼眼投影
Apple 的神秘鱼眼投影深入探究了 Apple 未公开的“鱼眼”投影格式的神秘世界，该格式用于流式传输沉浸式 Apple TV+ 视频。尽管缺乏苹果的官方信息，但具有沉浸式视频背景的作者还是对这种格式进行了剖析和分析，以揭开其中的秘密。这篇文章探讨了鱼眼投影的独特特征、编码球形内容的挑战以及作者对 Apple 鱼眼格式的实验结果。在分析 Apple TV+ 的原始鱼眼视频帧时，出现了令人惊讶的发现，揭示了标准鱼眼录制中未见的有趣的扭曲和旋转。 （根据故事文本的 75% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/84535</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 21:24:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>令人惊讶的是，我的猫在半夜向我发出 DDoS 攻击警报 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/84534</link>
      <description><![CDATA[我的猫提醒我注意 DDoS 攻击
令人惊讶的是，当我在一家初创公司工作时，我的猫在半夜向我发出了 DDoS 攻击的警报。醒来时发现她正在梳理我的头发，我发现了针对负载均衡器上不健康目标的 AWS CloudWatch 警报。在使用 AWS Web 应用程序防火墙应对攻击时，我成功阻止了来自其他国家/地区的请求并阻止了流量洪流。这次攻击还伴随着一封带有虚假漏洞声明的勒索电子邮件。我的猫发出警报的时机无可挑剔，这使其成为我软件工程职业生涯中难忘的事件。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/84534</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 21:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在 0xda.de 上的这篇文章中，作者分享了他们创建自己的隧道的旅程 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/84533</link>
      <description><![CDATA[你能理解吗 – 破解我自己的开发隧道服务
在 0xda.de 上的这篇文章中，作者分享了他们的旅程受到朋友手动设置的启发后，创建了自己的隧道解决方案。他们概述了功能解决方案的标准，包括在自己的基础设施上运行以及在自己的域下创建隧道。作者探索了 Ngrok、Tailscale Funnel 和 VS Code Developer Tunnels 等现有解决方案，重点介绍了每种解决方案的优缺点。他们最终决定使用 nginx 和 ssh 反向代理推出自己的隧道服务，从而启用通配符域和多个同时隧道。作者的创新方法和详细解释使这篇文章成为那些希望创建自己的开发隧道服务的人的宝贵资源。 （根据故事文本的 45% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/84533</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 21:12:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参议院商务委员会主席玛丽亚·坎特威尔 (Maria Cantwell) 长期以来一直是互联网私有化的拥护者 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/84532</link>
      <description><![CDATA[参议院商务委员会主席玛丽亚·坎特韦尔多年来推翻了隐私法案
参议院商务委员会主席玛丽亚·坎特韦尔长期以来一直是互联网隐私的捍卫者，但她颠覆隐私法案的记录让立法者和倡导者感到沮丧。尽管坎特韦尔最近在隐私法案上达成了两党协议，但她阻挠谈判和拒绝妥协的历史让许多人对她完成这一进程的能力表示怀疑。她与同事的冲突以及高级助手的更替让事情变得更加复杂。坎特韦尔与科技行业捐助者的关系引发了影响力问题，但大多数人将她的行为归因于性格冲突和政策差异。随着坎特韦尔继续应对技术监管的复杂性，隐私立法的未来仍然不确定。 （根据 88% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/84532</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 21:10:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]Meticulous，一种为 Web 应用程序创建和维护一套 E2E 测试的工具 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/84531</link>
      <description><![CDATA[Meticulous (YC S21) 正在招聘以消除 E2E UI 测试
Meticulous 是一款无需开发人员干预即可为 Web 应用程序创建和维护一套 E2E 测试的工具，它通过消除不稳定的测试来彻底改变前端测试。该工具被动记录用户会话以生成全面的测试套件，轻松捕获 UI 错误和回归。 Meticulous 拥有一支由来自顶级科技公司的经验丰富的工程师组成的团队，正在聘请一名创始工程师来塑造公司的文化和技术。他们寻找技术出色、具有强烈改进和协作愿望的个人，为个人成长提供指导和机会。与 Meticulous 一起转变软件开发并构建创新解决方案。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/84531</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 21:06:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Purl 是一个命令行文本处理工具，旨在作为 sed 的现代替代品 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/84530</link>
      <description><![CDATA[展示 HN：Purl – 简单的文本处理工具
Purl 是一个命令行文本处理工具，旨在作为 sed 和 perl 的现代替代品，提供用于过滤、转换和管理文本数据的直观选项。它旨在解决旧工具面临的复杂正则表达式和跨不同系统的兼容性问题。 Purl 通过简单的类似 Perl 的正则表达式简化了文本操作，在 Mac 和 Linux 上无缝工作，并且重量轻且易于安装。它支持过滤和排除选项的多个实例，使其适用于各种任务。该项目强调用户友好性、简单性和处理数据的有效性，使其成为文本处理任务的宝贵工具。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/84530</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 20:56:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参议院民主党人提出了一项 13 亿美元的法案，以打击流行病援助欺诈，回应 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/84529</link>
      <description><![CDATA[白宫、参议院民主党推出打击流行病援助欺诈的法案
参议院民主党人提出了一项 13 亿美元的法案，以打击流行病援助欺诈，以应对经济危机期间诈骗者窃取的数十亿美元。这项由拜登总统倡导的立法旨在加强联邦监督并保护项目免遭身份盗窃。尽管两党都抱怨浪费、欺诈和滥用，但立法者历来未能保护联邦资金。该法案由主要民主党参议员起草，还赋予执法部门额外权力，以调查针对大流行救济计划的犯罪行为。这项提议是在失业保险和小企业援助计划中广泛存在欺诈行为之后提出的，犯罪分子窃取了数十亿美元。拜登政府加大了执法力度，但面临国会的反对和拖延。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/84529</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 20:41:05 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>