<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2024 18:42:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 在一个令人惊讶和不安的事件中，多台 Ecovacs Deebot X2 机器人吸尘器 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113411</link>
      <description><![CDATA[机器人吸尘器遭黑客攻击，监视、侮辱主人
在一次令人惊讶和不安的事件中，美国多台 Ecovacs Deebot X2 机器人吸尘器遭黑客攻击，向主人发出淫秽和侮辱的言语。ABC 新闻证实了这些报道，重点报道了明尼苏达州律师 Daniel Swenson 的案件，他发现有人远程访问他的吸尘器的实时摄像头和控制功能。尽管重置了密码，问题仍然存在，吸尘器发出种族主义言论。争议在于 Ecovacs 的回应，尽管四位数密码被认为是安全的，但该回应将此事归咎于凭证填充攻击。安全研究人员发现了密码保护中的一个漏洞，Ecovacs 声称已经修复了该漏洞，尽管修复得不够彻底。该公司计划在 11 月进行安全升级，但在此之前，建议用户禁用其设备。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113411</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:42:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] The Intercept 的文章讨论了 Jordana Cutler、Meta 的以色列的行为 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113410</link>
      <description><![CDATA[Meta 的以色列政策负责人试图压制亲巴勒斯坦的帖子
The Intercept 的文章讨论了 Meta 的以色列政策负责人 Jordana Cutler 的行为，据称她试图压制 Instagram 上的亲巴勒斯坦内容。据报道，前以色列政府官员 Cutler 引用 Meta 的危险组织和个人政策，标记了巴勒斯坦正义学生组织 (SJP) 的帖子和其他反对以色列政策的内容。争议在于 Cutler 作为 Meta 和以色列政府之间的联络人的角色，引发了人们对偏见和压制不同意见的担忧。批评者认为，她的行为反映了 Meta 内部的权力不平衡，因为巴勒斯坦观点不存在同等的作用。这种情况让人想起了过去涉及 Meta 区域政策负责人的争议，凸显了政府利益对内容审核的影响。（基于 92% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113410</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:41:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Red Hat 通过发布 Red Hat Enterprise L [...] 迅速推进了其 AI 产品的发展。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113409</link>
      <description><![CDATA[Red Hat 公布 Red Hat Enterprise Linux AI 的重大改进
Red Hat 在 1.0 版发布几周后，就发布了 Red Hat Enterprise Linux AI (RHEL AI) 1.2，迅速提升了其 AI 产品。此更新增强了大型语言模型 (LLM) 的开发、测试和部署，旨在使生成式 AI 更易于访问且更具成本效益。RHEL AI 集成了 IBM Research 的 Granite LLM 系列和 InstructLab 工具，利用检索增强生成 (RAG) 来提高准确性。值得注意的是，它扩展了硬件支持，包括联想服务器和 AMD Instinct Accelerators，并将云兼容性扩展到 Azure 和 Google Cloud。 “定期检查点”和 PyTorch 全分片数据并行 (FSDP) 的引入显著优化了训练效率。Red Hat 进军企业 AI 的积极性可见一斑，尽管 AI 发展的快速步伐可能引发担忧。1.1 版本在 30 天内弃用，凸显了用户升级的紧迫性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113409</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:33:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在他的最新著作《驯服硅谷：我们如何确保人工智能为我们服务》中，G [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113408</link>
      <description><![CDATA[Gary Marcus 提议抵制 gen AI，推动监管，驯服硅谷

纽约大学名誉教授 Gary Marcus 在他的最新著作《驯服硅谷：我们如何确保 AI 为我们服务》中批评了科技行业对生成 AI 的鲁莽发展，他认为这种做法通过虚假信息和深度伪造威胁民主。Marcus 呼吁增加公众对 AI 的监管压力，这与通过公众倡导成功减少吸烟类似。他强调 AI 训练数据透明度的必要性，并警告 GenAI 公司不要将创意作品商品化。Marcus 对当前围绕生成 AI 的炒作持怀疑态度，他预测随着其局限性的显现，人们会感到幻灭。他主张抵制生成式人工智能，以推动有意义的监管，并对美国与欧洲相比缺乏强有力的隐私保护表示担忧。这一抵制呼吁是一个有争议的立场，旨在动员公民要求科技巨头承担责任。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113408</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:28:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在《图灵和素数》中，安德鲁·R.</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113407</link>
      <description><![CDATA[图灵和素数 (2016) [pdf](https://news.ycombinator.com/item?id=41892475)
在《图灵和素数》一书中，安德鲁·R·布克 (Andrew R. Booker) 探讨了艾伦·图灵对数论鲜为人知的贡献，特别是他对素数和黎曼假设的兴趣。图灵在曼彻斯特 Mark 1 上进行的这一领域的工作被认为虽然不起眼，但意义重大，因为它为计算数论奠定了基础。图灵的努力与他对计算和人工智能的广泛兴趣息息相关，揭示了当时并不明显的联系。文本还深入探讨了图灵的自动计算机 (ACE) 计划的历史以及他面临的挑战，包括官僚主义的拖延和战时技术的保密。讨论重点介绍了关于存储程序计算机概念起源的持续争论，该概念通常归因于约翰·冯·诺依曼，但作者不详。叙述进一步探讨了素数的历史背景，包括欧几里得对其无穷性的证明和欧几里得-穆林序列，这仍然是一个活跃的研究领域。布克的作品强调了人们对素数的持久迷恋及其在数学研究中的作用。（基于 23% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113407</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:26:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问 HN：Bitwarden 的替代品吗？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113406</link>
      <description><![CDATA[问 HN：Bitwarden 的替代品？
多年来，我一直是 Bitwarden 的忠实用户，甚至订阅了他们的服务，但据 GitHub 问题指出，他们最近似乎决定不再开源。这种转变让我感觉像是被人从脚下抽走了地毯，现在我正在寻找替代品。理想情况下，我正在寻找一个保持开源、经过审核并提供 Android 客户端的密码管理器。我愿意为这样的服务支付合理的订阅费。这里的争议在于 Bitwarden 决定放弃其开源根源，这让像我这样的用户感到不安并寻找值得信赖的替代品。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113406</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:14:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 气氛不对：伊隆·马斯克是否将学者从 Twitter 上赶走？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113405</link>
      <description><![CDATA[气氛不对：埃隆·马斯克是否将学者赶出了 Twitter？
本文探讨了埃隆·马斯克收购 Twitter 对学术界参与该平台的影响。Twitter 一直是学术讨论的重要空间，但马斯克在 2022 年底的收购带来了重大变化，例如恢复有争议的账户和改变内容审核政策。这些变化，再加上马斯克有争议的公众形象，导致学术参与度显着下降，尤其是在拥有经过验证的账户的知名用户中。该研究使用学者的滚雪球样本来证明收购后原创推文和引用推文显着减少。文章强调了该平台不断发展的“氛围”与学术界价值观之间的紧张关系，表明马斯克的所有权促使一些学者以意识形态抗议的形式战略性地脱离。分析认为 2022 年 11 月 19 日是一个关键的转变点，恰逢马斯克决定恢复唐纳德·特朗普的账户，强调了社交媒体动态与学术参与之间的复杂相互作用。（基于 57% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113405</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:01:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 HN：作为数据/BE 工程师，如何学习 UI/UX？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113404</link>
      <description><![CDATA[问 HN：作为数据/BE 工程师，如何学习 UI/UX？
嗨，HN，

作为数据和后端工程领域的资深人士，我发现自己对系统推理和性能了如指掌，从云基础设施到数据可视化。然而，过渡到面向客户的 UI/UX 领域让人感到畏惧。尽管有创新的工具想法，但由于缺乏对 UI/UX 原则的基础理解，我经常犹豫是否要涉足前端开发。我寻求的不是详细的设计技能，而是对第一原则的理解：什么是有效的配色方案？如何制作有影响力的措辞？呈现信息的最佳方式是什么？虽然我可以识别好的 UI/UX，但提炼它们的核心元素仍然难以捉摸。任何有关学习这些原则的指导都将不胜感激。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113404</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 17:39:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 美国堕胎迷宫</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113403</link>
      <description><![CDATA[美国堕胎迷宫
pudding.cool 上的“美国堕胎迷宫”通过州迷宫互动活动书，对美国各地堕胎途径复杂多样的状况进行了独特的探索。该项目创造性地使用迷宫来象征个人获得堕胎服务必须经过的复杂且往往阻碍性的道路。迷宫的复杂性由从 28 个州级数据点得出的分数决定，反映了每个州的法律和政策环境。来自知名新闻媒体的个人故事增添了人性化元素，但姓名和详细信息已更改以保护隐私。这种方法巧妙地突出了围绕堕胎权的持续挑战和不断演变的法律斗争，强调了不同州之间获取堕胎权的差异。虽然不断变化的法律环境意味着迷宫可能并不总是反映最新情况，但方法和数据都是透明共享的。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113403</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 17:39:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 来自太空的太阳能？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113402</link>
      <description><![CDATA[太空太阳能发电？几年后可能实现
Aetherflux 将率先在太空中实现太阳能发电，首先是低地球轨道上的一颗卫星，距离地球约 500 公里，通过 SpaceX 任务在 12 到 15 个月内发射。这颗卫星基于 Apex 的商业总线，将产生约 1 千瓦的电力（足以为洗碗机供电），并使用高功率红外激光将其传输到地球。移动地面站将接收这种能量，尽管当卫星经过头顶时，电力传输会很短暂。该项目旨在测试太空太阳能发电的安全性和效率，未来计划建立卫星星座以提供持续电力，尤其是在偏远地区。该计划最终可以支持货运的可再生能源，并增强地面太阳能和风能。这一概念仍处于理论阶段，而这项低成本的演示任务旨在验证其可行性。它对能源供应的革命性潜力巨大，但太空太阳能发电的实用性仍有待证实。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113402</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 17:38:30 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>