<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Feb 2024 21:01:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] Emerge Tools 是一家由 Y Combinator 支持的初创公司，目前正在寻找一名增长工程师来 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/73643</link>
      <description><![CDATA[Emerge (YC W21) 正在招聘一名增长工程师（小团队、完全远程）
Emerge Tools 是一家由 Y Combinator 支持的初创公司，目前正在寻找一名增长工程师加入他们的小团队。该职位提供了完全远程工作的独特机会。 Emerge Tools 专门为企业提供创新解决方案，以简化运营并提高生产力。作为增长工程师，您将在通过数据驱动策略推动用户获取和保留方面发挥至关重要的作用。对于热衷于增长黑客并希望为快速发展的初创公司的成功做出贡献的人来说，这是一个令人兴奋的机会。立即申请加入 Emerge Tools 团队，参与远程工作革命。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/73643</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 21:01:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 底特律的地下隧道系统让您一睹这座城市丰富的历史。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/73642</link>
      <description><![CDATA[底特律废弃的隧道系统打开了通往另一个世界的大门&lt; br/&gt;
底特律的地下隧道系统让您一睹这座城市丰富的历史。从 20 年代为减少行人死亡而修建的人行道，到为底特律带来经济繁荣的盐矿，这些隧道蕴藏着秘密和故事。费舍尔大厦复杂的隧道系统将其与该地区的其他建筑物连接起来，而底特律医疗中心的隧道则为患者和员工提供了无缝通行。该市还拥有禁酒令时期用于走私和地下酒吧的隧道。公用隧道输送水和蒸汽为城市提供燃料，甚至底特律大都会机场也有一条迷幻的灯光隧道。南菲尔德的前北国中心有一个长达数英里的迷宫般的隧道，现已被掩埋，但留下了隐藏的宝藏。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/73642</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 20:49:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网络内容讨论了使用云服务时经常被忽视的数据出口成本 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/73641</link>
      <description><![CDATA[云提供商 1 TB 出站费用是多少 
网络内容讨论了使用云服务时经常被忽视的数据传出成本。数据出口是指将数据从云提供商网络发送到公共互联网的成本。作者提供了主要云提供商的出口定价列表，重点介绍了 1 TB 出口的免费配额和超额成本。作者还解释了数据出口是什么、云提供商为何收费，并提供了有关如何降低出口成本的提示。内容强调了了解数据出口的重要性，并提供了一个网站来比较云提供商及其出口成本。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/73641</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 20:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]人工智能会引发战争吗？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/73640</link>
      <description><![CDATA[人工智能会导致战争吗？
文章讨论了人工智能（AI）对全球稳定和战争风险的潜在影响。它强调了生成式人工智能（例如大型语言模型）如何改变对手对能力和意图的看法，从而可能导致误解并增加冲突风险。这篇文章特别关注印度-太平洋地区，该地区的国防官员正在努力保持对中国和朝鲜等修正主义大国的威慑力。它提到中国将人工智能用作“智能威慑”政策的一部分，以及朝鲜为军事目的开发人工智能和机器学习。作者建议政策制定者应加强军事渠道、开展兵棋推演并优先考虑教育和培训，以应对这些风险。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/73640</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 20:10:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]Google DeepMind 的研究人员发布了一篇关于机器学习模型的论文 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/73639</link>
      <description><![CDATA[没有搜索的大师级国际象棋：建模选择及其含义&lt; /a&gt;
谷歌 DeepMind 的研究人员发布了一篇关于机器学习模型的论文，该模型可以在不使用搜索的情况下以大师级别下棋。这是独一无二的，因为以前这个级别的计算机国际象棋系统依赖于搜索组件。尽管许多读者对结果印象深刻，并对人工智能系统的学习能力做出了假设，但该论文并不支持这些说法。该模型通过观察国际象棋比赛及其结果来学习，但它没有学习国际象棋的规则或如何达到大师水平。该论文强调了建模选择的重要性以及它们如何影响可以学到的东西。 （根据故事文本的 57% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/73639</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 20:06:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]这篇文章讨论了亿万富翁布莱恩·约翰逊的启示，他因 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/73638</link>
      <description><![CDATA[想要永生的亿万富翁早已感染新冠 
这篇文章讨论了以追求永生而闻名的亿万富翁布莱恩·约翰逊(Bryan Johnson)长期感染新冠并因此遭受肺部损伤的消息。作者批评主流媒体在采访中没有询问约翰逊的新冠病毒状况，并强调了一个专注于抗衰老和健康而不优先考虑病毒避免的人的讽刺。文章认为，约翰逊的承认削弱了他通过黑客攻击身体获得永生的说法，并强调了大流行中集体健康的重要性。作者质疑媒体是否会报道约翰逊的肺损伤，并得出结论，即使是亿万富翁也买不到健康或永生。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/73638</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 19:49:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]软件公司 Ivanti 披露了其 Connect Sec 中的另一个漏洞 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/73637</link>
      <description><![CDATA[Ivanti 披露了第五个漏洞，但并不相信发现它的研究人员&lt; /a&gt;
软件公司 Ivanti 披露了其 Connect Secure、Policy Secure 和 ZTA 网关中的另一个漏洞。然而，该公司并未认可发现该漏洞的第三方研究人员，从而造成混乱。 watchTowr 的研究人员声称是第一个向 Ivanti 报告该漏洞的人，并提供了他们的电子邮件交换的屏幕截图作为证据。另一方面，Ivanti 声称是在内部发现了该漏洞。该漏洞是一个身份验证绕过漏洞，不像之前的漏洞那么严重，仅影响有限数量的受支持版本。围绕该漏洞是否已被作为零日漏洞进行积极利用存在争议。英国 NCSC 已敦促立即修补所有五个 Ivanti 漏洞。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/73637</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 19:48:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]作者回顾了她在 20 世纪 90 年代初作为科技记者的经历以及她如何 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/73636</link>
      <description><![CDATA[三十多年来，科技抹杀了媒体
作者回顾了她在 20 世纪 90 年代初作为科技记者的经历，以及她如何预测旧媒体的衰落，首先是 Craigslist 等平台对报纸分类广告的破坏。她讲述了她与《华盛顿邮报》首席执行官的对话，后者不相信 Craigslist 会消灭他们的分类广告业务。作者还讨论了她搬到加州为《华尔街日报》报道雅虎等科技公司的经历，以及谷歌的崛起如何表明年轻人在科技行业不可避免地占据主导地位。本文强调了媒体高管对变革和创新的抵制以及数字颠覆对行业的影响。 （根据 43% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/73636</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 19:33:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桑基摄影档案馆是一个宝库，收藏有超过 10,000 张照片和明信片 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/73635</link>
      <description><![CDATA[桑基摄影档案
桑基摄影档案馆是一个宝库，收藏有超过 10,000 张照片和明信片，由才华横溢的父子爱德华和雷蒙德桑基拍摄。该系列提供了对过去的迷人一瞥，展示了广泛的主题和主题。从令人惊叹的风景到亲密的肖像，桑基摄影档案馆捕捉到了生活的美丽和多样性。无论您是历史爱好者还是只是欣赏摄影艺术，这个档案一定会吸引您并激发您的灵感。不要错过探索这个独特的收藏并揭开每张图像背后隐藏的故事的机会。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/73635</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 19:29:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]网络流行戒除手淫。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/73634</link>
      <description><![CDATA[网络上流行戒除手淫。医生和治疗师很担心
本文讨论了致力于帮助男性戒除手淫（尤其是色情内容）的蓬勃发展的在线社区。这些被称为“nofap”团体的社区声称，戒除手淫可以带来社会和健康益处。然而，医生和治疗师担心这些社区认可的不准确的医疗信息以及可能加剧的心理健康问题。文章还强调了这些社区与极端主义和仇恨团体之间的重叠。虽然有些人将戒除手淫视为自我完善的一种形式，但另一些人则将其视为与色情内容的生存之战。文章提到了加里·威尔逊的有争议的观点，他认为网络色情对男性的大脑有害。 （根据 46% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/73634</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 19:27:18 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>