<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Feb 2024 21:15:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]美国的餐馆在从疫情中恢复的过程中面临着艰难的道路。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/75785</link>
      <description><![CDATA[在美国外出就餐的成本很高
美国的餐馆在从大流行中恢复的过程中面临着艰难的道路。尽管新冠疫情后出现反弹，但由于高成本和饮食习惯的变化，2023 年同店销售增长放缓。令人惊讶的是，与堂食餐厅相比，快餐连锁店的利润率有所提高，尽管其价格上涨得更快。这种充满挑战的形势迫使创意餐厅老板寻找新的方法来吸引顾客并维持生计。在美国外出就餐的高昂成本是食客和餐馆老板都关心的主要问题。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/75785</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 21:15:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在人工智能领域，训练数据的所有权正在为 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/75784</link>
      <description><![CDATA[猎人步行：没有“安全港”，人工智能将被统治由现任者
在人工智能领域，训练数据的所有权正在为挑战者设置进入壁垒，让谷歌和 OpenAI 等现有企业能够建立主导地位。人工智能初创公司缺乏一个“安全港”来进行实验而不用担心法律后果，这阻碍了创新。像《纽约时报》这样的公司愿意就数据使用提起诉讼，强调需要更新有关“合理使用”的法规。人工智能安全港提案将在某些条件下保护开发人员，提高透明度、责任感和可观察性。政府是时候向初创公司提供更多数据，以创造公平的竞争环境，并防止新的人工智能老板看起来像旧老板一样。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/75784</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 21:09:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 佛罗里达州卫生局局长约瑟夫·拉达波 (Joseph Ladapo) 无视疾病预防控制中心 (CDC) 的建议，允许取消疫苗接种 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/75783</link>
      <description><![CDATA[佛罗里达州在麻疹疫情中藐视疾病预防控制中心，送未接种疫苗的孩子没关系&lt; /a&gt;
佛罗里达州卫生局局长约瑟夫·拉达波无视疾病预防控制中心的建议，允许未接种疫苗的儿童在麻疹爆发期间上学，引发争议。拉达波的举动违背了公共卫生建议，并将弱势群体置于危险之中。尽管麻疹存在危险，但疫苗接种率却下降，导致多个州爆发疫情。受反疫苗言论影响，拉达波的决定凸显了佛罗里达州卫生政策的转变。此次疫情凸显了疫苗接种和公共卫生措施的重要性。这种情况令卫生专业人员感到担忧，他们倡导儿童和学校工作人员的安全。疾病预防控制中心很少干预麻疹疫情，而是让各州自行应对。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/75783</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 21:04:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在这篇博文中，作者深入探讨了伊斯灵顿天使的历史和意义 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/75782</link>
      <description><![CDATA[天使，伊斯灵顿
在这篇博文中，作者深入探讨了伊斯灵顿天使酒店的历史和意义，这是大富翁董事会上的一个独特财产。它最初是 17 世纪的一家旅馆，后来发展成为一家受欢迎的酒吧，后来又发展成为一家银行。多年来，这座建筑经历了各种转变，从里昂咖啡馆到现在的空置银行分行。作者强调了围绕最近银行关闭和正在开发的名为天使广场的现代办公楼的争议，该办公楼被描述为平淡无奇且不起眼。这篇文章的结尾充满了对天使过去辉煌的怀念。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/75782</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 21:01:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]谷歌在纽约引起轰动，其新总部改建为 1930 年代 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/75781</link>
      <description><![CDATA[Google 在改造后的 1930 年代铁路终点站开设纽约总部 
谷歌在纽约引起轰动，其新总部设在哈德逊广场附近一座 1930 年代的火车站，经过改建。该建筑的设计充分考虑了自然，拥有 1.5 英亩的植被，吸引了 40 多种鸟类。该项目减少了碳排放并减少了建筑垃圾，体现了 Google 对可持续发展的承诺。该办公室专为协作而设计，拥有灵活的工作安排和可激发创造力的共享空间。尽管最近进行了裁员，谷歌在纽约的员工人数仍增加了一倍，这表明这家科技巨头在这座城市的持续增长和投资。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/75781</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 21:00:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Avast 是安全研究和防病毒应用领域的知名品牌，已被 Fede 订购 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/75780</link>
      <description><![CDATA[Avast 被勒令停止出售其浏览隐私应用程序的浏览数据
Avast 是安全研究和防病毒应用领域的知名品牌，美国联邦贸易委员会已下令停止出售通过其隐私应用收集的浏览数据。 FTC 发现 Avast 现已关闭的实体 Jumpshot 收集的数据远非匿名，其中包含独特的设备标识符和详细的浏览习惯。这些数据被出售给 100 多家公司，其中包括谷歌和微软等大公司。 Avast 现在必须向消费者支付 1650 万美元的赔偿，获得未来数据收集的同意，并实施全面的隐私计划。这场争议凸显了在处理敏感浏览数据时需要更加小心。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/75780</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 20:58:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]Pestilence 的人工智能生成的新专辑《Levels Of Perception》封面引发了争议 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/75779</link>
      <description><![CDATA[Pestilence 为他们的 AI 专辑封面辩护，这是错误的&lt; br /&gt;
Pestilence 人工智能生成的新专辑《Levels Of Perception》封面在歌迷中引发了争议。乐队为人工智能艺术作品的使用辩护，将其与录音技术和摄影进行比较，但许多人认为新封面缺乏他们之前艺术作品的努力和热情。尽管过去在专辑封面方面取得了成功，Pestilence 和 Agonia Records 似乎正在拥抱人工智能生成的艺术，这让一些粉丝感到失望。随着乐队推进他们的职业回顾专辑，争论仍在继续。订阅金属注射，了解有关最新金属新闻和争议的更多更新。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/75779</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 20:57:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]民粹主义的兴起，特别是在欧洲，重塑了政治格局。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/75778</link>
      <description><![CDATA[民粹主义对全球化的强烈抵制：因果证据的元分析&lt; /a&gt;
民粹主义的兴起，尤其是在欧洲，重塑了政治格局。关于民粹主义根源的争论从经济全球化到文化进步主义。这项荟萃分析深入研究了因果证据，重点关注经济不安全这一关键因素。三十六项研究表明，尽管地理和方法论存在显着差异，但经济不安全与民粹主义之间存在密切联系。该论文遵循系统综述方法，将学术数据库搜索与反向引文搜索相结合。通过广泛地定义民粹主义和动态的经济不安全，该研究揭示了经济因素与民粹主义反对全球化之间的复杂关系。 （根据故事文本的 26% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/75778</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 20:51:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]加拿大滑铁卢大学一台出现故障的自动售货机曝光了 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/75777</link>
      <description><![CDATA[加拿大大学自动售货机错误揭示了面部识别的使用 
加拿大滑铁卢大学一台出现故障的自动售货机暴露了面部识别技术的秘密使用。屏幕上的错误消息揭示了该技术的存在，但并未向学生透露。这些机器背后的公司 Invenda 声称该技术符合 GDPR，但尚不清楚它是否符合加拿大隐私标准。这一发现是在一家全国性零售商因在未通知顾客的情况下使用面部识别而遭到强烈反对之后发现的。大学已承诺移除机器并禁用软件，而学生们则自行采取行动，用口香糖和纸盖住可疑的相机。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/75777</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 20:48:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]VMware 已发布安全公告，敦促用户卸载已弃用的 VMware [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/75776</link>
      <description><![CDATA[VMware 针对旧 SSO 插件中的严重缺陷发布无补丁建议&lt; /a&gt;
VMware 已发布安全公告，敦促用户卸载已弃用的 VMware 增强型身份验证插件 (EAP)，因为该插件存在严重漏洞，可能允许远程攻击者执行身份验证中继攻击以及本地用户劫持 vCenter 会话。这些漏洞是由 Pen Test Partners 的 Ceri Coburn 发现的，但尚未被广泛利用。尽管缺少补丁，用户可以通过卸载插件及其关联的 Windows 服务来保护自己。 Coburn 批评了 VMware 的披露时间表，对延迟确认问题以及不提供修复程序的决定表示失望。这一争议加剧了人们对 VMware 安全漏洞的持续担忧，包括最近国家支持的网络间谍组织的利用以及针对 ESXi 虚拟机管理程序的勒索软件攻击。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/75776</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 20:41:26 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>