<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 03:17:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 1995 年，一位年轻的德国经济学家理查德·沃纳 (Richard Werner) 为日本的“一带一路”建设提出了一个新颖的解决方案。[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108036</link>
      <description><![CDATA[量化宽松理论
1995 年，年轻的德国经济学家理查德·沃纳在《日本经济新闻》上提出了解决日本经济衰退的新方法：“量化宽松”（QE）。日本二战后经济的快速增长最终导致了巨大的资产泡沫，该泡沫在 20 世纪 80 年代破裂，导致长期经济衰退。沃纳的想法是让央行创造新的信贷，这一概念此后被全球采用，产生了超过 30 万亿美元的新货币。从社交媒体到英国脱欧，这种量化宽松对现代经济和文化现象产生了重大影响。沃纳的见解源自他对日本金融业的研究，揭示了日本央行隐秘的“窗口指导”政策，该政策最初推动了经济增长，但后来导致了不可持续的资产泡沫。尽管量化宽松政策的初衷是好的，但它导致了经济不平等和政治两极分化，引发了人们对其长期可行性的质疑。（基于 49% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108036</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 03:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 2024 年 4 月，Jina.ai 推出了 Jina Reader，这是一种将任何 URL 转换为标记的 API [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108035</link>
      <description><![CDATA[Reader-LM：用于清理和将 HTML 转换为 Markdown 的小型语言模型
2024 年 4 月，Jina.ai 推出了 Jina Reader，这是一种将任何 URL 转换为适合语言模型的 Markdown 的 API。该过程涉及使用无头 Chrome 浏览器获取网页，使用 Mozilla 的 Readability 包提取主要内容，并使用 Turndown 库的正则表达式将 HTML 转换为 Markdown。最初的反馈强调了内容质量和不正确过滤的问题，这些问题已通过补丁得到解决。为了改进，Jina.ai 尝试使用小型语言模型 (SLM) 来完成这项任务，最终发布了 reader-lm-0.5b 和 reader-lm-1.5b。这些模型经过训练可处理多达 256K 个标记，在效率和准确性方面优于大型模型。尽管它们体积小巧，但它们在标题提取和 markdown 语法使用等任务中表现出色。这些模型可在 Google Colab、Azure 和 AWS 等平台上使用，性能指标显示与大型 LLM 相比，其效果更佳。

有争议：对 Jina Reader 性能的初步反馈以及使用 SLM 而不是大型 LLM 的决定可能会被视为有争议的，因为对模型效率和有效性存在不同意见。

独特/巧妙：使用浅而宽的 SLM 方法来平衡上下文长度和推理能力是解决 HTML 到 markdown 转换挑战的巧妙解决方案。（基于 71% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108035</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 03:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在本文中，我们探讨如何使用 Argo 协调数百万台 NMAP 扫描 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108034</link>
      <description><![CDATA[使用 NMAP 和 Argo 扫描互联网
在本文中，我们将探讨如何使用 Argo 协调数百万个 AWS IP 地址的 NMAP 扫描，这项任务对于漏洞赏金计划特别有用。Argo 的模板和工作流功能使其成为此类可重复任务的理想选择。我们首先创建一个 Argo 工作流模板，设置共享存储的卷声明，并限制并行性以管理资源使用情况。然后，我们使用脚本获取 AWS IP 范围并对这些 IP 运行 NMAP 扫描。这些步骤合并为一个主入口步骤来管理工作流。最后，我们将工作流提交给 Argo 并检索扫描结果。这种方法利用 Argo 的自动化来有效地处理大规模网络扫描任务。 

争议：使用特权容器并允许在 NMAP 步骤中提升权限可能会引发安全问题。

独特/巧妙的方面：巧妙地使用 Argo 的模板和工作流编排来自动化和扩展 NMAP 扫描过程尤其值得注意。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108034</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 03:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在本文中，作者幽默地详细描述了他们建立自托管网站的历程[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108033</link>
      <description><![CDATA[[部署基本 React 站点 pt 1 设置自托管 Kubernetes 集群](https://news.ycombinator.com/item?id=41483617)

在本文中，作者幽默地详细介绍了他们在家庭服务器上设置自托管 Kubernetes 集群以部署基本 React 站点的历程。尽管作者承认一个简单的电子表格可以解决他们在朋友之间分割收据的问题，但在软件工程本能的驱使下，作者选择了一种过度设计的解决方案。他们购买了翻新的 HP Z2 Mini G3 工作站，设置了 Ubuntu Server，配置了端口转发，并使用 No-IP 建立了 DDNS。他们使用 Cloudflare 保护他们的设置，配置 HTTPS，并使用 UFW 设置防火墙。然后，作者安装了轻量级 Kubernetes 发行版 K3s，并使用 HashiCorp 的 http-echo 服务部署了一个示例“Hello, World!”应用程序。文章中充满了幽默和巧妙的评论，使技术内容引人入胜且易于理解。作者用复杂的设置解决简单问题的方法既令人惊讶又独特。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108033</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 03:03:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 索尼正在投资数十亿美元打造原创内容，重点强调[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108032</link>
      <description><![CDATA[索尼利用人工智能解决动画成本上升和动画师短缺问题
索尼正投资数十亿美元创作原创内容，重点关注动画，尤其是动漫。这一战略转变被称为“创作转变”，旨在解决索尼缺乏早期知识产权 (IP) 开发的问题。尽管索尼起源于消费电子产品，但现在其 60% 的收入来自游戏、电影和音乐。通过 Crunchyroll，索尼每年发行约 200 部动漫作品，并计划进一步扩展。然而，制作成本上升和动画师短缺带来了挑战。为了解决这些问题，索尼正在探索联合制作、培训计划和利用人工智能技术。该公司正在开发 AnimeCanvas 软件以提高生产效率和质量。此外，索尼正在考虑成立一所学院，培养全球动漫创作者。尽管预算不断增加，但动漫行业仍面临动画师工作过度和薪酬过低的问题，这引起了争议。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108032</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 02:24:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 现年 71 岁的亚历山大·玉清·马 (Alexander Yuk Ching Ma)，来自檀香山，曾任中央情报局 (CIA) 官员，已被判处 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108031</link>
      <description><![CDATA[前中情局官员因代表中国进行间谍活动被判处 10 年监禁
来自檀香山的 71 岁前中情局官员亚历山大·玉清·马 (Alexander Yuk Ching Ma) 因密谋向中国提供国防信息而被判处 10 年监禁。马先生于 1982 年至 1989 年为中情局工作，他于 2020 年 8 月向一名卧底联邦调查局特工承认他曾与中国情报人员分享机密信息后被捕。间谍活动始于 2001 年，当时马先生和他已故的亲戚（也是前中情局官员）在香港会见了中国特工。马先生后来担任联邦调查局的合同语言学家，联邦调查局利用这一职位监视他的活动。此案凸显了对国家安全的严重侵犯，马云同意终身与美国当局合作。争议在于前情报人员严重背叛了信任和国家安全。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108031</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 02:05:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 去年，当我从纽约州北部搬到明尼阿波利斯时，我对这座城市感到困惑[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108030</link>
      <description><![CDATA[明尼阿波利斯街道网格：详解
去年我从纽约州北部搬到明尼阿波利斯时，我对这座城市的街道和大道布局感到困惑。为什么我家附近的街道有东南（SE）后缀，但在苏厄德和惠蒂尔等地区却改为南（S）？经过一年的探索，我对这个复杂的网格有了一些了解。密西西比河将东（E）街道与非东街道分开，亨内平大道进一步将东北与东南、北与南分开。在 I-94 以西，分界线不太明显，涉及范怀特纪念大道和巴塞特溪。街道通常从密西西比河开始编号，不同街区的街道图案各有不同。大道通常从亨内平大道开始编号，其复杂性也类似。有些大道没有方向后缀，这增加了混乱。尽管我有发现，但问题仍然存在，例如为什么富兰克林大道在南明尼阿波利斯东西走向。如果您有见解，请联系我们！]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108030</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 02:04:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：flowingdata.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108029</link>
      <description><![CDATA[农作物生长的地方
标题：农作物生长的地方
网站：flowingdata.com

由于天气和土地供应的差异，美国农田的地理分布差异很大。谷物，特别是玉米和小麦，在中西部占主导地位，玉米也蔓延到东部、西部和南部。苜蓿和其他干草相关植物遍布全国，而棉花和油菜等作物则更具区域特异性。水果、蔬菜、坚果和豆类表现出更大的区域特异性，主要受天气影响。值得注意的是，大豆种植面积广泛，这促使人们建议美国应该多吃豆腐。截至 2022 年，一些农田仍未使用。数据来自美国农业部并使用 R 进行分析，基于空间分辨率为 30 米的卫星图像。虽然并不完美，但它提供了广泛的概述，尽管地图中排除了低密度作物。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108029</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 01:55:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们很高兴推出 EnkiTask.com，一个简单且经济实惠的项目管理系统 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108028</link>
      <description><![CDATA[Show HN：自由职业者复杂项目管理的简单替代方案
我们很高兴推出EnkiTask.com，这是一款简单且经济实惠的项目管理工具，旨在作为 Trello、Asana 和 Jira 等复杂平台的更简单替代方案。在发现现有工具功能过多或过于繁琐，并且由于经常性费用而价格昂贵之后，我们创建了 EnkiTask，它简洁、易于使用且定价灵活。用户可以根据需要购买任务包，而无需订阅，这使其成为动态团队的理想选择。最初是为我们自己使用而构建的，朋友和家人的积极反馈鼓励我们公开分享它。我们不断通过附加组件增强它，同时保持核心功能简单。请访问 EnkiTask.com 查看。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108028</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 01:36:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在“做恒温器，而不是温度计”一文中，Lara Hogan 强调了管理的重要性 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108027</link>
      <description><![CDATA[做个恒温器，而不是温度计
在《做个恒温器，而不是温度计》一书中，Lara Hogan 强调了管理工作场所情绪动态的重要性。她解释说，人类自然会模仿彼此的情绪和行为，通常是无意识的，这可能会导致误解和负面情绪的传播。Hogan 建议读者像恒温器一样，积极地营造积极的氛围，而不是像温度计一样被动地反映他人的情绪。她提供了一些实用技巧，包括识别行为变化、使用平静的肢体语言和语调以及在紧张时刻提供休息时间。这种积极主动的方法可以帮助创造一个更健康、更支持的工作环境。值得注意的是，霍根的建议以神经科学为基础，特别是“杏仁核劫持”的概念，这使得她的见解既实用又有科学依据。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108027</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 01:35:36 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>