<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Apr 2024 21:16:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>我试图复制 Chinchilla 论文的发现，但发现了一些差异 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85065</link>
      <description><![CDATA[尝试复制龙猫纸并发现差异
我试图复制 Chinchilla 论文的研究结果，但发现了一些差异，引发了对原始研究有效性的质疑。结果与预期不符，导致人们对所提供数据的准确性产生担忧。这一发现凸显了科学研究中彻底重复研究的重要性。请继续关注最新动态，我们将深入研究这一争议，并努力揭开龙猫论文背后的真相。 #scientificresearch #replicationstudy #controversy]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85065</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]比尔·福特在底特律自由报“早餐俱乐部”活动中谈到了转型 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85064</link>
      <description><![CDATA[比尔·福特：密歇根中央车站不仅仅是一场修复，更是一场战争人才
比尔·福特在底特律自由报“早餐俱乐部”活动中谈到将密歇根中央车站转变为未来交通枢纽，旨在吸引人才并振兴底特律。他强调了真正领导力的重要性以及汽车行业面临的挑战，包括向电动和自动驾驶汽车的过渡。福特强调了该公司对混合动力汽车和自动驾驶技术逐步整合的承诺。尽管行业发生了变化，福特仍然致力于生产野马并激励学生追求自己的激情。他赞扬底特律的社区精神，并敦促继续努力改善该地区。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85064</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:15:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]CFPB 已对编码训练营 BloomTech 及其首席执行官 Austen Allred 采取行动 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85063</link>
      <description><![CDATA[CFPB 对编程训练营 BloomTech 及其首席执行官 Austen Allred 采取行动
CFPB 已对 BloomTech 编程训练营及其首席执行官 Austen Allred 采取行动，因为他们在贷款成本和就业率方面欺骗学生。 BloomTech 错误地将收入分享协议宣传为无风险，而实际上这些协议是带有财务费用的贷款。该公司还通过夸大的就业安置率误导了学生。 CFPB 的命令禁止 BloomTech 从事消费者贷款活动，要求更改贷款条款，并处以民事处罚。该案例凸显了收入分享协议的风险以及学生贷款透明度的重要性。请访问 www.consumerfinance.gov 了解有关消费金融的更多信息保护。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85063</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:14:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]MCC 的 Cyc 项目是构建单一智能代理的突破性努力 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85062</link>
      <description><![CDATA[Cyc：历史被遗忘的人工智能项目
MCC 的 Cyc 项目是一项开创性的工作，旨在构建一个具有丰富的专家系统和机器学习知识库的智能代理。尽管取得了令人瞩目的成就，Cyc 却被较新的机器学习算法所掩盖。该项目由 Doug Lenat 领导，旨在创建一个共享常识知识库，以增强推理能力。 Cyc 的知识库包括 2500 万条规则和 150 万个概念，并配有专门的推理引擎。虽然 Cyc 并没有像人们希望的那样彻底改变人工智能，但它仍然是一个在面对不断变化的技术时付出巨大努力的警示故事。集成 Cyc-LLM 系统的潜力为未来提供了新的可能性。 （根据 78% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85062</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:08:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] NPR 高级商业编辑 Uri Berliner 辞去 NPR 职务，理由是新的回应 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85061</link>
      <description><![CDATA[NPR 编辑 Uri Berliner 因新任首席执行官的猛烈辞职 
NPR 高级商业编辑 Uri Berliner 从 NPR 辞职，理由是新任首席执行官凯瑟琳·马赫 (Katherine Maher) 对他指责 NPR 失去公众信任的文章的回应。柏林纳的批评在网络内引发了争议，一些同事表达了愤怒和沮丧，而另一些同事则私下承认他的担忧是真实的。马赫的言论和柏林纳的辞职引发了要求马赫下台和取消对 NPR 的资助的呼声，尽管柏林本人并不支持此类呼吁。这种情况促使 NPR 宣布每月对报道的公平性和多样性进行审查，包括观点的多样性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85061</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:52:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Gecko Robotics 由 Jake Loosararian 创立，最初是一个大学项目，其灵感来自 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85060</link>
      <description><![CDATA[Gecko Robotics 通过一个大学项目创建了一家价值 6 亿美元的公司
Gecko Robotics 由 Jake Loosararian 创立，最初是一个大学项目，灵感来自于他在哥斯达黎加看到的一只壁虎。该公司目前价值超过 6 亿美元，生产爬墙机器人，用于检查基础设施是否存在生锈和腐蚀等缺陷。 Gecko 最近筹集了 1 亿美元来扩大其国防技术业务。尽管面临挑战并几乎放弃，卢萨瑞安的坚持得到了回报。 Gecko 的机器人有助于防止结构发生灾难性故障，重点是预测性维护。该公司的成功故事凸显了在基础设施问题成为重大问题之前解决它们的重要性。 （根据 84% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85060</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:49:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在《自然》杂志最近发表的一项研究中，研究人员发现 cl 的经济成本 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85059</link>
      <description><![CDATA[到 2050 年，气候损失将是限制变暖成本的 6 倍2°
在最近发表在《自然》杂志上的一项研究中，研究人员发现，到 2050 年，气候损害的经济成本将比将升温限制在 2°C 的估计成本高出六倍。这种实证方法分析了全球 1,600 多个地区在 2050 年的经济表现。过去 40 年，将气温变化和极端降雨等气候事件与经济影响联系起来。该研究强调，迫切需要采取行动减缓气候变化，因为全球经济已经致力于导致严重变暖，这将产生不利影响。这项研究对当前关于应对气候变化的成本和效益的争论提出了挑战，强调了立即采取行动的重要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85059</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:48:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]Tik Tok 用户@captian.ad 的 Tesla Cyber​​truck 在一次事件后遇到了一些意想不到的麻烦 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85058</link>
      <description><![CDATA[特斯拉 Cyber​​truck 不适合洗车
Tik Tok 用户 @captian.ad 的 Tesla Cyber​​truck 在去洗车店后遇到了一些意想不到的麻烦。卡车神秘地停止工作，给车主留下黑屏和无反应的控制装置。在联系特斯拉并等待了五个多小时后，卡车终于重新启动并恢复了大部分功能。目前尚不清楚是什么原因导致了这个问题，但车主确实提到了遵循手册说明的重要性，包括使用“洗车模式”以避免损坏。这一事件对 Cyber​​truck 车主来说是一个警示——也许先不要洗你的卡车，直到你确定它不会让你滞留几个小时。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85058</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:34:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高速贸易公司 Jane Street 的利润大幅增长，达到 44 亿美元 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85057</link>
      <description><![CDATA[高速交易员 Jane Street 在 2024 年初赚了 4.4B 美元
高速交易公司 Jane Street 的利润大幅增长，到 2024 年初就达到了 44 亿美元。该公司的成功凸显了当今市场高频交易的利润丰厚的本质。凭借专家分析和行业领先的新闻报道，《金融时报》提供了对金融和商业世界的独家见解。立即订阅以获取完整的数字访问权限，并随时了解全球新闻、专家意见、专题报道等。不要错过通过预付一年的优质内容来节省 20% 的机会。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85057</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]北京动力机械研究所和大连大学的中国科学家[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85056</link>
      <description><![CDATA[科技战争：中国科学家操纵低成本人工智能芯片来供电高超音速武器
来自北京动力机械研究所和大连理工大学的中国科学家已经装配了低成本的 Nvidia 人工智能芯片 TX2i，为高超音速武器提供动力。该芯片成本仅为数百美元，可显着提高高超音速飞行器的航程和稳定性，同时降低研发成本。该团队的创新 CPU 加 GPU 架构可实现顺序并行计算，这是以前认为低端 AI 芯片不可能完成的任务。虽然由于国内芯片制造商的原因，TX2i用于中国高超音速导弹的可能性较低，但该实验证明了将廉价的人工智能芯片用于高超音速武器的可行性。高超音速武器技术的扩散，包括在朝鲜和伊朗等国家的扩散，引起了美国的重大担忧，并可能改变全球军事力量平衡。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85056</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:01:57 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>