<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Feb 2024 18:03:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]巴黎市针对SUV司机，将这些车辆的停车费提高了两倍。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/72549</link>
      <description><![CDATA[巴黎投票针对SUV司机，停车费提高三倍
巴黎市针对SUV司机，将这些车辆的停车费提高了两倍。此举是该市减少空气污染和鼓励使用更环保的交通方式努力的一部分。 SUV 以其较高的排放量和较大的尺寸而闻名，这会导致城市地区的拥堵和污染。停车费的上涨预计将阻止SUV车主在市中心开车，并鼓励他们选择其他交通方式。这项有争议的措施引发了居民和汽车爱好者的争论，一些人认为这对SUV车主不公平。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/72549</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 18:03:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Nvidia 首席执行官黄仁勋 (Jensen Huang) 认为，寻求开发自己技术的国家 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/72548</link>
      <description><![CDATA[Nvidia 首席执行官表示各国寻求自己的人工智能系统将提高需求
英伟达首席执行官黄仁勋认为，寻求开发自己的人工智能（AI）系统的国家将推动对人工智能技术的需求。黄预测，随着各国认识到人工智能的战略重要性，他们将大力投资发展自己的人工智能能力。这种需求的增加将使领先的人工智能技术公司英伟达受益，因为他们为人工智能系统提供了必要的硬件和软件。黄仁勋的发言凸显了全球对人工智能日益增长的兴趣以及各国在该领域竞争的潜力。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/72548</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 17:50:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]每年都会发表数以万计的虚假科学论文，导致[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/72547</link>
      <description><![CDATA[虚假科学论文将研究可信度推向危机&lt; br /&gt;
科学家表示，每年都会发表数以万计的虚假科学论文，导致研究可信度危机。这个问题起源于中国，要求晋升的年轻医生和科学家必须发表论文。被称为“造纸厂”的影子组织开始提供捏造的作品以在期刊上发表。这种做法后来蔓延到其他国家，造纸厂向越来越多的期刊提供虚假研究报告。期刊编辑和同行评审员没有正确履行自己的职责，有些人还受贿接受文章。欺诈性研究论文的兴起正在损害医学研究、阻碍药物开发并危及学术研究。由于学者通常根据发表的论文数量获得报酬，这一事实加剧了这个问题。伊维菌素的案例说明了发表不良或捏造的研究所造成的危害，伊维菌素被誉为治疗 COVID-19 的神奇药物，但后来发现有欺诈性研究支持其使用。这种情况导致人们呼吁制定更好的方案来识别和避免欺诈性研究。造纸厂和造假研究论文的兴起正在污染科学知识并威胁科学体系的完整性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/72547</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 17:22:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 本文讨论了 Figma 矢量网络背后的工程，这是一个重要的 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/72546</link>
      <description><![CDATA[Figma 矢量网络背后的工程（2019）&lt; br /&gt;
本文讨论了 Figma 矢量网络背后的工程，它是对图形设计中使用的传统钢笔工具的改进。自 1987 年推出以来，钢笔工具基本保持不变，但 Figma 看到了增强其功能的机会。矢量网络通过消除路径是单个连续链的限制，在创建和操作路径方面提供了更大的灵活性。这意味着设计师可以创建更复杂的形状并更轻松地进行修改。本文还解释了路径、节点、边和贝塞尔曲线的概念，它们是路径的构建块。总体而言，矢量网络旨在提高设计人员的易用性和工作流程。 （根据故事文本的 26% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/72546</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 17:15:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]Laidoff.support 是一个致力于为个人提供支持和指导的网站 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/72545</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：laidoff.support 对下岗工人的支持
Laidoff.support 是一个致力于为个人提供支持和指导的网站被解雇的人。我们提供精选的真实故事、实用建议和综合指南，帮助您顺利度过裁员过程。我们的撰稿人分享他们的个人经历和学到的教训，旨在激励并赋予您力量，将这段不确定时期转变为个人和职业成长的机会。请访问我们的网站，寻找独特且有价值的资源，在这个充满挑战的时期为您提供帮助。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/72545</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 17:13:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 这个 GitHub 项目是使用 Raspberry Pi 进行冷启动攻击的简单演示。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/72544</link>
      <description><![CDATA[展示 HN：使用 Raspberry Pi 进行冷启动攻击的简单演示
这个 GitHub 项目是使用 Raspberry Pi 进行冷启动攻击的简单演示。该项目的目的是说明 RAM 中数据的保留以及如何在冷启动攻击中利用它。该项目包括各种组件，例如用蒙娜丽莎图像填充内存的程序、使用 Raspberry Pi OS 将图像注入连续 RAM 的自动化实验、用于转储内存的裸机内核以及用于将图像注入的 Linux 内核模块连续的内存。作者提到该项目基于原始的冷启动攻击论文，并提供了从 Raspberry Pi 转储内存的独特设置。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/72544</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 17:13:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 本报告由博士撰写</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/72543</link>
      <description><![CDATA[Over the Edge - 微软的设计策略损害了免费浏览器的选择 [pdf](https://news.ycombinator.com/item?id=39241372)
这份报告由 Harry Brignull 博士和 Cennydd Bowles 撰写，研究了 Microsoft 的设计实践及其对用户选择 Web 浏览器的影响。作者确定了 Microsoft 用于影响用户使用其浏览器 Edge 的有害设计模式。这些模式包括预选、视觉干扰、欺骗性措辞和伪装广告。报告的结论是，微软的这些设计选择限制了用户自由选择和使用替代浏览器，导致消费者、社会和市场受到损害。作者认为微软应该停止使用这些技术，如有必要，应该实施监管干预以防止这些危害。 （根据故事文本的 8% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/72543</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 16:56:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]Astroturfing 是一种公关策略，涉及制造虚假的草根运动 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/72542</link>
      <description><![CDATA[Astroturfing
Astroturfing 是一种公共关系策略，涉及创建虚假的草根运动或组织，使其看起来像是得到广泛支持的信息或事业。 “astroturfing”一词来自 AstroTurf 品牌，这是一种看起来像天然草的合成地毯。公司和政治实体经常利用人造草皮的做法来影响公众舆论。它可能涉及隐藏消息的发起者或使用软件隐藏相关个人的身份。人们发现人造草皮会改变公众的观点并引起怀疑，许多国家的法律都对它进行了监管。批评者认为，草皮运动威胁了真正草根运动的合法性，并破坏了公众的信任。 （根据故事文本的 27% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/72542</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 16:44:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]这篇文章讨论了应用“不要重复自己”（DRY）原则的危险[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/72541</link>
      <description><![CDATA[论抽象、重复和发现（2015）&lt; br /&gt;
本文讨论了在软件开发中过于严格地应用“不要重复自己”(DRY) 原则的危险。作者使用学校项目的构建列表示例来说明他们的观点。他们解释说，虽然引入抽象来消除代码重复似乎很有效，但从长远来看，它实际上可能会导致不必要的工作并降低可维护性。作者还强调了在代码中保留意图和可发现性的重要性，并建议使用组件化作为实现这一目标的方法。他们认为，创建可维护代码的关键是专注于减少逻辑重复，而不是意图。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/72541</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 16:41:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 HN：人类总是觉得社交如此具有挑战性吗？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/72540</link>
      <description><![CDATA[问 HN：人类是否一直觉得社交如此具有挑战性？
作者反思了自己的社交尴尬经历，并观察到他们认识的许多人也在与他人互动方面遇到困难。他们认为，尴尬是人际交往中很自然的一部分，每个人都能完全轻松地相处是不寻常的。作者想知道社交媒体是否对这一挑战做出了贡献，或者是否一直如此。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/72540</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 16:40:34 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>