<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Oct 2024 21:11:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 555 定时器是一种多功能集成电路，可作为数字信号处理的基础 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113210</link>
      <description><![CDATA[555 定时器电路
555 定时器是一种多功能集成电路，是众多电子电路的基础。此资源提供了对 555 定时器如何工作的全面了解，为您提供了构建网站上介绍的各种电路的知识。所展示的电路既具有教育意义又令人愉悦，展示了 555 定时器的多种应用。该网站通过提供学习电子学的动手方法脱颖而出，让爱好者和初学者都可以轻松理解和参与。没有争议的元素，但 555 定时器的简单性和适应性可能会让一些读者感到惊讶。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113210</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 21:11:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在一次深思熟虑的告别中，作者宣布正式退休 Ribbonfarm 博客 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113209</link>
      <description><![CDATA[Ribbonfarm 即将退休
在深思熟虑的告别中，作者宣布正式退休 Ribbonfarm，这个博客 17 年来一直是他们生活中的重要组成部分。该网站将在 2024 年 11 月 13 日之后转变为一个静态的、类似博物馆的档案馆，恰逢作者 50 岁生日。虽然博客圈的时代似乎即将结束，但作者指出，它的遗产将以更新的媒体形式继续存在。他们表达了一种怀旧和自豪感，认为 Ribbonfarm 的旅程与更广泛的社会变革交织在一起。作者强调了从充满活力、混乱的博客圈向更亲密的“cozyweb”时代的转变，其特点是写作更深刻、更安静。他们承认博客在 Web 2.0 时代对文化的影响以及数字媒体的不断发展。决定停用博客并非由单一事件推动，而是反映了数字世界的更广泛转变。作者邀请读者关注他们在 Substack 上的未来工作，并指出风格和内容的转变。这篇文章捕捉到了一次深思熟虑的转变，标志着一个时代的结束，同时拥抱了新的开始。（基于 58% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113209</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 21:04:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 我创建了 Frondly，一个旨在帮助用户快速识别任何植物和叶子的网站 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113208</link>
      <description><![CDATA[向 HN 展示：我创建了一个网站，可以快速识别任何植物并学习如何照料它
我创建了 Frondly，这是一个旨在帮助用户快速识别任何植物并学习如何照料它的网站。该平台利用人工智能洞察力提供有关植物识别和护理的详细信息。用户可以浏览各种文章来增强他们的园艺知识，使其成为新手和经验丰富的园丁的宝贵资源。Frondly 的独特之处在于它整合了人工智能，提供精确和个性化的植物护理建议，使其有别于传统的园艺资源。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113208</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 21:03:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在一项开创性的研究中，研究人员确定了自闭症的四种核心亚型，例如 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113207</link>
      <description><![CDATA[自闭症的四种核心亚型
在一项开创性的研究中，研究人员确定了自闭症的四种核心亚型，每种亚型都与特定的遗传变异和生物学途径有关。这项研究涉及 5,000 多名自闭症儿童，是首次全面将自闭症特征与潜在生物学联系起来的研究。亚型范围从轻微挑战到严重困难，不同的基因图谱影响不同的发育阶段。研究结果表明，基因图谱可以预测临床里程碑，为父母提供潜在的指导。该研究的创新方法使用了来自 SPARK 和 Simons Simplex Collection 队列的数据，突出了自闭症基因图谱的复杂性，并表明可以通过进一步的数据发现更多亚型。该研究依赖于父母填写的问卷和临床医生收集的数据，这凸显了它的稳健性，尽管它也引发了有关数据收集方法的多变性的质疑。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113207</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 21:02:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在《现在是操作系统重新发现硬件的时候了》一文中，蒂莫西·罗斯科 (Timothy Roscoe) 认为现代 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113206</link>
      <description><![CDATA[操作系统是时候重新发现硬件了
在《操作系统是时候重新发现硬件了》一文中，Timothy Roscoe 认为，现代操作系统已经过于脱离其所运行的硬件，导致效率低下并错失优化机会。他认为，当前优先考虑可移植性和抽象性而不是硬件特定优化的趋势限制了性能提升。Roscoe 主张重新关注理解和利用硬件的独特功能来提高系统性能。这种观点挑战了行业普遍存在的抽象化趋势，引发了关于硬件特异性和软件可移植性之间平衡的争论。行动号召既令人惊讶又发人深省，敦促我们改变系统设计方法。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113206</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 20:56:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 测试金字塔是一种著名的构建测试套件的启发式方法，提倡[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113205</link>
      <description><![CDATA[Smurf：超越测试金字塔
测试金字塔是一种众所周知的测试套件结构启发式方法，它主张进行更多的单元测试而不是集成测试，进行更多的集成测试而不是端到端测试。然而，随着测试套件的增长，这种模型缺乏处理复杂权衡所需的细微差别。进入 SMURF，这是一个指导测试套件平衡的助记符：速度、可维护性、利用率、可靠性和保真度。每个维度都有独特的优势和挑战。例如，单元测试速度快且资源高效，但与集成测试相比可能缺乏保真度。巧妙使用雷达图可以直观地显示这些权衡，强调改进一个维度可能会影响其他维度。平衡这些因素对于优化测试套件成本和价值至关重要。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113205</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 20:52:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您是否曾想退出社交媒体？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113204</link>
      <description><![CDATA[你想退出社交媒体吗？
Hacker News 上的帖子开启了关于退出社交媒体愿望的讨论，许多用户可能会产生共鸣。作者邀请读者分享他们考虑离开 Facebook、Twitter 和 Instagram 等平台的经历和原因。对话涉及隐私问题、心理健康影响以及这些平台的成瘾性等问题。令人惊讶的是，成功退出并报告积极生活变化的用户数量，突显了数字排毒的趋势日益增长。这篇文章鼓励就社交媒体在我们生活中的作用进行反思性对话。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113204</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 20:44:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在nonzerosum.games上发表的《传染性信念：模拟政治结盟》中，作者[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113203</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：传染性信念——模拟政治结盟
在nonzerosum.games上的“传染性信念：模拟政治结盟”中，作者探讨了信念如何在人群中传播，强调了看似不相关的意识形态之间意想不到的相关性。模拟表明，人类倾向于接受与现有信念一致的信念，寻求认知连贯性。值得注意的是，它揭示了令人惊讶的意识形态配对，例如基督教与枪支所有权之间的相关性，以及反疫苗运动在极左和极右政治中的存在。用户可以操纵信念价来进一步探索这些动态。作者邀请反馈来完善模型，并鼓励探索信念相关性，为理解信念传递提供了独特的工具。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113203</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 19:58:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 伊隆·马斯克资助的政治行动委员会采取了极其愤世嫉俗的举动，将目标对准了犹太人和阿拉伯社区 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113202</link>
      <description><![CDATA[伊隆·马斯克的虚假网站和虚假文本冒充哈里斯竞选活动
伊隆·马斯克资助的 PAC 采取了极其愤世嫉俗的举动，针对犹太人和阿拉伯人社区，发布反对卡玛拉·哈里斯对以色列和巴勒斯坦立场的广告。更具争议的是，另一个由马斯克支持的黑金组织“建设美国未来 PAC”创建了冒充哈里斯竞选活动的虚假网站和文本。这些网站，如“进步 2028”，模仿哈里斯的政策立场，但夸大到荒谬的程度，例如提倡在未经父母同意的情况下对未成年人进行变性手术。这些文本和网站被设计成看起来像是来自哈里斯的竞选活动，从而引发了有关冒充的潜在法律问题。虽然由于免责声明，这些短信在技术上并不违法，但可能违反特定法规。OpenSecrets 的 Anna Massoglia 首先报道了此事，强调了 Ron DeSantis 失败竞选活动的人员的参与。如果您收到过这些短信或对短信法规有所了解，作者希望您提供意见。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113202</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 19:51:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 命运的安排令人惊喜，以《盘算机世界》而闻名的已故特里·普拉切特爵士 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/113201</link>
      <description><![CDATA[特里·普拉切特 (Terry Pratchett) 参与的 Oblivion 模组
命运的转折令人惊喜，以《碟形世界》系列闻名的已故特里·普拉切特爵士 (Sir Terry Pratchett) 在电子游戏模组领域找到了创意出口。普拉切特与模组制作者 Emma 和 Charles &quot;CD&quot; Cooley 合作制作了 Oblivion 模组，其中有一位诺德炼金术士同伴 Vilja。他的参与始于一封赞扬 Vilja 角色的电子邮件，后来发展成为合作伙伴关系，他贡献了对话和想法，包括受他为小说《Snuff》所做的研究启发而制作的“妖精和平护身符”。尽管患有老年痴呆症，但普拉切特的想象力却蓬勃发展，启发了他设计“引路”等功能来帮助他导航。这次合作不仅是为了完善游戏，还创造了一个虚拟伴侣，为普拉切特的生活带来了欢乐和创造力。这个故事凸显了想象力和社区的力量，超越了传统讲故事的界限。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/113201</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 19:37:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>