<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2024 21:08:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>网页内容的作者表达了他们对 Tailwind CSS 的喜爱，Tailwind CSS 是一个用于样式化的框架 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/70601</link>
      <description><![CDATA[为什么我喜欢 Tailwind CSS
Web 内容的作者表达了他们对 Tailwind CSS（一种用于设置网站样式的框架）的喜爱。他们最初发现记住类的名称很困难，但最终爱上了这个框架。作者强调了他们喜欢 Tailwind CSS 的几个原因，包括快速设计样式的能力、不需要单独命名类、自动删除未使用的 CSS、预先选择的调色板、项目之间的强一致性、简单的响应式样式以及Tailwind Typography 插件的实用性。作者承认存在学习曲线，但个人认为 Tailwind CSS 对于加快网站样式设计非常有价值。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/70601</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 21:08:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]为什么机器学习“难”？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/70600</link>
      <description><![CDATA[为什么机器学习“难”？
这篇文章讨论了为什么机器学习被认为是一个“难题”，尽管在使其更容易理解方面已经取得了进步。它解释说，困难在于实现现有算法和模型以使其能够很好地适应新应用，而不是在于机器学习背后的数学。作者强调，建立对使用哪些工具的直觉并了解每种算法的权衡和限制是机器学习的一项关键技能。该文章还强调，由于模型和数据中错误的额外维度，机器学习中的调试难度呈指数级增长。漫长的调试周期可能需要数小时或数天，这使得过程更加复杂。作者的结论是，快速有效的调试是实现机器学习管道的最重要技能。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/70600</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 21:08:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]一名德克萨斯州男子在虚假陈述后起诉梅西百货和 Sunglass Hut 的母公司 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/70599</link>
      <description><![CDATA[德克萨斯州男子因面部识别错误逮捕而起诉梅西百货、Sunglass Hut 家长&lt; /a&gt;
一名德克萨斯州男子因面部识别技术容易出错而被错误指控武装抢劫，目前正在起诉梅西百货和 Sunglass Hut 的母公司。小哈维·墨菲 (Harvey Murphy Jr.) 被关押了近两周，之后检察官证实抢劫发生时他并不在该州，才被释放。据称，墨菲在被拘留期间遭到三名男子的袭击和强奸。该诉讼称，Sunglass Hut 的母公司 EssilorLuxottica 依靠梅西百货的面部识别工具在低质量的监控录像中错误地识别了墨菲。该案例凸显了算法和人工智能造成身份错误的潜在危险。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/70599</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 21:06:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]这篇研究论文介绍了一种检测机器生成文本的新方法，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/70598</link>
      <description><![CDATA[用双筒望远镜发现法学硕士：机器生成文本的零样本检测
本研究论文介绍了一种检测机器生成文本的新方法，特别关注法律语言模型（LLM）。作者提出了一种利用双筒望远镜的零样本检测方法，这种技术结合了两种不同的模型来提高准确性。他们在法律文件数据集上评估了他们的方法，并证明了其在识别机器生成文本方面的有效性。结果表明，他们的方法优于现有方法，并实现了较高的精确率和召回率。这项研究对于机器生成内容的检测具有重要意义，特别是在法律领域。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/70598</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 21:05:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]尼古拉斯·桑德斯，一位被遗忘的天才，在改变英国社会方面发挥了重要作用 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/70597</link>
      <description><![CDATA[嬉皮士、资本家、大师、杂货商：改变英国的被遗忘的天才食物
尼古拉斯·桑德斯 (Nicholas Saunders) 是一位被遗忘的天才，他在改变 20 世纪 70 年代英国食品的过程中发挥了重要作用。桑德斯以其名为《另类伦敦》的另类指南而闻名，他提供了广泛主题的信息，从占屋到在超市寻找便宜货。他用继承的遗产在考文特花园购买了一个仓库，开始在那里销售干粮。后来，他开设了Monmouth Coffee和Neal&#39;s Yard Dairy，这两家公司都对英国饮食文化产生了影响。桑德斯坚信让所有人都能获取信息，并且是复兴英国饮食传统的先驱。尽管做出了贡献，桑德斯仍然相对不为人所知。 （根据故事文本的 32% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/70597</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 20:43:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]该网页内容的作者认为，黑暗森林假说，如 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/70596</link>
      <description><![CDATA[黑暗森林假说是荒谬的
该网页内容的作者认为，刘慈欣小说《黑暗森林》中提出的黑暗森林假说是荒谬的，在科学上是可疑的。该假设表明，文明为了确保自身生存而摧毁它们遇到的任何外星文明是合理的。作者指出，宇宙文明自然彼此隐藏的假设是值得怀疑的，因为望远镜和太空探索的进步可能使我们能够探测到其他文明。此外，作者质疑所有文明都会隐藏其能力的想法，因为这将阻止任何人进行银河灭绝。作者的结论是，虽然黑暗森林假说是一个令人着迷的幻想，但它与我们在现实世界中观察到的情况并不相符。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/70596</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 20:18:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]此网页内容提供了 50,000 个生成的样本的链接，这些样本用于 FID com [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/70595</link>
      <description><![CDATA[使用扩散模型直接生成像素空间百万像素图像 
此 Web 内容提供了 50,000 个生成的样本的链接，这些样本用于不同模型的 FID 计算。这些模型包括不带 CFG 的 557M ImageNet 模型、CFG = 1.3 的 557M ImageNet 模型和不带 CFG 的 FFHQ-1024 2 模型。示例分为多个部分，并为每个部分提供了链接。没有提及提供这些样本的目的，但可以推断它们是为了研究或评估目的而共享的。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/70595</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 19:48:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作者介绍了 Cosmic 的 Blocks，这是一组新的预构建网站组件，用于构建 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/70594</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：Cosmic 的区块
作者介绍了 Cosmic 的 Blocks，这是一组新的预构建网站组件，用于构建由 Cosmic 驱动的网站和应用程序。块旨在使开发更快、更高效，提供登陆页面、博客、图片库和产品页面等功能。作者强调了使用 React Server Components (RSC) 作为构建数据驱动的 Web 应用程序的新范例，并强调了 Blocks 的性能优化、草稿预览就绪性、移动响应能力和自定义选项。作者还提到 Blocks 是开源的，可以安装到任何新的或现有的 Next.js 代码库中。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/70594</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 19:41:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 HN：2024 年您更喜欢哪种 Web 开发堆栈？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/70593</link>
      <description><![CDATA[询问 HN：2024 年您更喜欢哪种 Web 开发堆栈？&lt; /a&gt;
news.ycombinator.com 上这篇文章的作者是寻求社区对 2024 年首选 Web 开发堆栈的意见。他们特别有兴趣了解为新项目和初创公司选择的工具和框架。作者指出，React 不再是前端的默认框架，Svelte 和 HTMX 越来越受欢迎。在后端方面，作者承认，选择可能会根据具体项目需求而有所不同。他们了解许多开发人员会选择他们最熟悉的工具，但仍然希望从社区收集见解。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/70593</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 19:24:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]城市农业通常被视为提供新鲜农产品的可持续解决方案[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/70592</link>
      <description><![CDATA[在城市农场种植水果和蔬菜不是我们的绿色选择想象一下
城市农业通常被视为一种可持续的解决方案，可以为健康食品选择有限的社区提供新鲜农产品。然而，密歇根大学研究人员进行的一项研究发现，都市农业可能并不像之前想象的那样对气候友好。该研究分析了北美和欧洲的 73 个城市农业地点，发现这些地点每份水果或蔬菜的碳密集度是传统农业的六倍。研究人员发现，高架床和棚屋等基础设施是都市农业的主要排放源。然而，该研究还强调了一些可以使城市农业更加气候友好的做法，包括使用回收材料、升级改造食物垃圾和种植碳密集型作物。研究人员认为，通过精心设计和改进土地利用政策，都市农业可以为社区和地球带来好处。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/70592</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 19:21:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>