<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 18:06:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 狗主人可能很难记住哪个玩具是狗先生。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/107407</link>
      <description><![CDATA[研究表明，狗可以在多年不见后记住玩具的名称

研究人员发现，狗主人可能很难回忆起哪个玩具是 Squeaky 先生，但他们的宠物往往能清楚地记住这些名字。匈牙利罗兰大学的 Shany Dror 领导的一项研究表明，有些狗即使在两年不见后也能记住玩具的名称。这项研究建立在先前的研究成果之上，例如边境牧羊犬 Chaser 的案例，它学会了 1,000 多个物体名称。这项研究涉及五只狗，它们之前已经学会了 12 个玩具的名称，然后将它们存放了两年。当重新放回玩具中时，这些狗平均能够正确识别玩具的概率为 44%，有些狗的成功率甚至达到 60%。这些发现表明，某些狗会将物体名称存储在长期记忆中，这可能对理解人类语言的进化具有重要意义。德罗尔强调，虽然有些狗拥有这种技能，但这种技能并不是普遍存在的，而且往往与主人与宠物互动的时间长短有关。“你对狗投入越多，你从这种关系中得到的回报就越多，”她指出。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/107407</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 18:06:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 我最近收到了数学家 Bogdan Grechuk 发来的一封电子邮件，内容是关于他的新书《Pol [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/107406</link>
      <description><![CDATA[一种新的罕见高秩椭圆曲线和一堆丢番图方程
我最近收到了数学家 Bogdan Grechuk 的一封电子邮件，内容是他的新书《多项式丢番图方程：一种系统方法》。该​​书介绍了一种新颖的丢番图方程求解方法，即按大小排序并系统地求解。Grechuk 的方法从简单的例子开始，然后逐步发展到更复杂的情况，使用 Chabauty 方法等尖端技术。该书还解决了一些未解决的问题，包括最小方程，其可解性与标准数学公理无关。一个显著的例子是已知最高阶为 29 的椭圆曲线方程，其完整解取决于广义黎曼假设，这是远远超出当前数学范围的猜想。这凸显了该领域的深层和未解决的复杂性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/107406</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 18:05:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 为了给我的网站访问者提供无缝体验，我专注于可访问性 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/107405</link>
      <description><![CDATA[WebP：网页压缩格式
为了给我的网站访问者提供无缝体验，我专注于可访问性并确保我的博客无需 JavaScript 即可运行。页面加载时间至关重要，尤其是因为有些页面有大型插图，所以我缩小了 HTML。然而，真正的挑战在于实现有效的压缩。虽然 HTTP 通过 Content-Encoding 标头支持 gzip 和 Brotli，但我托管博客的 GitHub Pages 不支持 Brotli。这个限制导致我最长的帖子“恢复乱码的比特币地址”是 92 KiB，而不是 37 KiB，导致加载时间增加了 2.5 倍。 GitHub 可以允许预压缩数据上传，但由于它不支持，我尝试使用 brotli-dec-wasm（WASM 中的 200 KB Brotli 解压器）及其较小的变体 tiny-brotli-dec-wasm（71 KiB）。但是，此解决方案仍然需要在 gzip 的 92 KiB 和 Brotli 的总和 108 KiB（37 + 71 KiB）之间进行权衡。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/107405</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 18:00:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 HN：作为一名独立开发者，您如何组织工作？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/107404</link>
      <description><![CDATA[问 HN：作为一名独立开发者，你如何组织工作？
我正在独立开展一个相当大的项目，发现自己处境艰难。问题、积压和看板等传统软件开发方法似乎过于繁琐且耗时。然而，由于组织混乱和关注点频繁变化，我的工作效率受到了影响。虽然切换任务和关注兴趣的灵活性令人愉悦，但也会导致效率低下。目前，我使用一个文本文件，其中包含功能、任务、计划和想法的清单，但仍然感觉不够。任何关于更好地组织我的工作的建议都将不胜感激。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/107404</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 17:59:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 波音公司的星际航线飞船于周五晚成功降落在新墨西哥州， [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/107403</link>
      <description><![CDATA[Starliner 离开空间站并返回地球
波音公司的 Starliner 飞船于周五晚上成功降落在新墨西哥州，结束了为期三个月的试飞，两名机组人员被困在轨道上直到明年。太空舱由气囊支撑，在三个降落伞下下降，模拟了载人着陆场景。然而，NASA 认为由于推进器问题，宇航员 Butch Wilmore 和 Suni Williams 乘坐 Starliner 返回风险太大，因此选择在 2 月份使用 SpaceX Dragon 返回。尽管着陆平稳，但任务面临多个技术挫折，包括推进器故障和氦气泄漏，这引发了人们对波音公司对 Starliner 计划的承诺的质疑。美国宇航局仍抱有希望但又谨慎，考虑在认证 Starliner 执行任务之前进行另一次试飞。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/107403</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 17:57:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 美国公路安全保险协会 (IIHS) 公布的最新驾驶员死亡率 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/107402</link>
      <description><![CDATA[按车型划分的死亡率
美国公路安全保险协会 (IIHS) 最新公布的驾驶员死亡率显示，肌肉车以及常见的微型车和小型车都存在重大危险。雪佛兰 Camaro、道奇 Challenger、道奇 Charger 和福特野马等高马力美国肌肉车是对其驾驶员和道路上其他人员而言最致命的车辆之一。值得注意的是，这些车辆的激进营销和形象可能导致其发生高事故的风险。相反，小型货车、SUV 和豪华车的驾驶员死亡率通常最低。该研究还强调，大型车辆虽然对乘客更安全，但对其他驾驶员构成更大的风险。今年的分析涵盖了 2018 年至 2021 年的数据，并强调了车辆设计、营销和高级安全功能在影响事故结果方面的作用。（基于 81% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/107402</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 17:47:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 减肥注射剂，特别是索马鲁肽（Ozempic 或 Wegovy），可能会“减缓 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/107401</link>
      <description><![CDATA[减肥针可以“减缓”生物衰老
欧洲心脏病学会会议上的专家表示，减肥针，特别是索马鲁肽（Ozempic 或 Wegovy），可以通过解决各种疾病的根本原因来“减缓”生物衰老。研究表明，索马鲁肽可以独立于减肥来减轻炎症，可能治疗癌症、关节炎、阿尔茨海默氏症和帕金森氏症等疾病。耶鲁大学和哈佛大学的试验表明，它可以逆转肾脏疾病、预防心力衰竭和降低高血压。尽管这种药物有好处，但它也有严重的副作用，包括恶心、呕吐，以及增加患胰腺炎和肠梗阻的风险。专家警告称，尽管前景看好，但仍需要进行更多研究才能充分了解其机制和长期影响。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/107401</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 17:34:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 标题：关于巨浪你需要知道的十件事</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/107400</link>
      <description><![CDATA[关于巨浪你需要知道的十件事
标题：关于巨浪你需要知道的十件事

由日本传奇艺术家葛饰北斋在近 200 年前创作的标志性图像“巨浪”继续吸引着世界各地的观众。今年秋天，艺术学院将于 9 月 5 日至 1 月 6 日展出这幅作品。以下是一些有趣的见解：

1. 与普遍看法相反，“巨浪”是一幅版画，而不是一幅画，而且是批量生产的。
2. 它的实际名称是“神奈川海浪之下”。
3. 由于其脆弱性，它每五年只展出三到四个月。
4. 它是富士山系列的一部分。
5. 最初的日本观众从右到左阅读这幅版画，使海浪看起来更加强大。
6. 这幅版画独特的蓝色色调包括普鲁士蓝，这在当时是一种新颖的颜色。
7. 葛饰北斋在经历了个人悲剧后，于 70 岁时开始创作这个系列。
8. 葛饰北斋信仰以富士山为中心的宗教。
9. 早期对富士山的描绘很可能启发了葛饰北斋。
10.《神奈川冲浪里》启发了无数艺术家，包括德彪西、梵高和加布里埃尔·泽文等现代创作者。

在艺术学院欣赏这幅杰作，探索其巨大的影响力。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/107400</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 17:32:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 这场面对面的帆船比赛分为路易威登杯和美洲杯，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/107399</link>
      <description><![CDATA[在公海上驰骋——自行车手为时速 50 英里的游艇提供动力
这场游艇比赛分为路易威登杯和美洲杯，挑战者与卫冕冠军新西兰阿联酋航空队展开对决。这些 25 分钟的比赛从 8 月持续到 10 月，要求“自行车手”具有极强的耐力，他们必须持续产生高功率。由本·安斯利爵士领导的 Ineos Britannia 利用其与 Ineos Grenadiers 自行车队的联系，尽管没有招募职业自行车手。前奥运会赛艇运动员马特·戈特雷尔现在是一名自行车手，他发现这种转变具有挑战性但回报丰厚。训练包括大量的公路骑行、健身房训练，以及 Elia Viviani 和 Filippo Ganna 等顶级自行车手的见解，以增强他们的表现策略。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/107399</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 17:28:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 HN：我怀念 90 年代/00 年代的互联网。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/107398</link>
      <description><![CDATA[问 HN：我怀念 90 年代/00 年代的互联网。我该怎么办？
标题：问 HN：我怀念 90 年代/00 年代的互联网。我该怎么办？
网站：news.ycombinator.com

我深深怀念 90 年代和 00 年代的互联网，那时还没有被广告、短视频和令人上瘾的内容所淹没。那时，生活更简单、更刺激，就像在森林里徒步探险，而不是像今天那样在时代广场漫步，那种令人难以忘怀的体验。我怀念 IRC 聊天室、公告板、新闻组、DOS 提示和“正在建设中”的网站时代。现在，我发现自己被困在现代平台的令人上瘾的世界中，迫切希望回到那个充满实验和冒险的时代。我该去哪里重拾那种感觉呢？]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/107398</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 17:24:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>